<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Фейк-Контроль]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-06T13:02:32-08:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда Фейк-Контроль]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об «отмене» кириллицы]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation/"/>
    <updated>2014-03-06T05:10:27-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Давайте разберемся, что к чему в <a href="http://ria.ru/world/20140305/998301560.html">новости о возможной отмене кириллицы на территории Украины</a> от РИА Новости.</p>

<p>Cогласно новостной заметке, в ходе работы специальной комиссии Верховной Рады по подготовке закона об использовании языков на территории Украины, <em>«члены комиссии пытаются с помощью завуалированных формулировок внести в законопроект пункт о постепенном отказе от использования кириллицы»</em>.</p>

<p>Новость РИА Новости построило на сообщении <em>«источника, знакомого с ситуацией в Верховной Раде»</em>. Хотим указать на то, что в материале нет ни точного имени источника, ни каких-либо фактических доказательств со стороны членов комиссии (то есть, ни текстов законопроектов, ни внутренних документов), что добавляет нам уверенности в достоверности данной новости (на самом деле, нет). Эту новость <a href="http://russian.rt.com/article/23696">перепечатали</a> Russia Today, по ходу дела отказавшись от скромного слова «источник». Впрочем, об особенностях работы Russia Today с информацией мы <a href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport/">уже писали</a>.</p>

<p>Теперь попробуем разобраться, что же происходит в действительности и есть ли причины верить данной новости и опасаться, что Украина потратит огромные деньги на замену всех официальных бланков, документов, а также табличек с названием улиц.</p>

<p>На сайте Верховной Рады Украины есть <a href="http://rada.gov.ua/ru/news/Novosty/Soobshchenyya/89017.html">сообщение о начале работы комиссии</a>. Мы специально взяли версию сообщения на русском языке, чтобы вы могли проверить самостоятельно.</p>

<p>Согласно этому сообщению, в спектр документов, на которых будет базироваться новый закон, входит <a href="http://www1.umn.edu/humanrts/euro/Rets148.html">Европейская хартия региональных языков или языков меньшинств</a>, Закон Украины «О ратификации Европейской хартии региональных языков или языков меньшинств» от 15 мая 2003 года, а также небезызвестный <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B_%D0%BE%D0%B1_%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%85_%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8">Закон Украины «Об основах государственной языковой политики Украины» от 3 июля 2012 года</a>, который как раз и давал русскому языку статус регионального.</p>

<p>А вот о замене кириллицы на латиницу мы не нашли ничего. Выводов мы, как обычно, делать не будем, но хотим отметить, что Европейская хартия региональных языков (к слову, не ратифицированная Россией) содержит следующие слова в самом начале документа:</p>

<p><em>защита и поддержка региональных языков или языков меньшинств в различных странах и регионах Европы представляют собой важный вклад в строительство Европы, основанной на принципах демократии и культурного разнообразия в рамках национального суверенитета и территориальной целостности</em>.</p>

<p>P.S. <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202703696866832&amp;set=a.1634774562515.82534.1631228798&amp;type=1&amp;theater">Особое мнение</a> от одного из участников проекта.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О «требованиях» МВФ]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/IMF-debunk/"/>
    <updated>2014-03-04T12:15:02-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/IMF-debunk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Быстро объясняем «10 требований МВФ», которые <a href="https://www.facebook.com/kostiantyn.stogniy/posts/657506810962958?stream_ref=5">сегодня повесили</a> уже и на Яценюка.</p>

<p>Этот текст существует в виде сенсационной новости уже три года. <a href="http://ukranews.com/ru/news/economics/2010/12/07/32810">Украинские новости</a> перепечатали «анализ hvylya.org» 7 декабря 2010. <a href="http://hvylya.org/news/digest/wikileaks-15.html">Хвиля</a> 8 декабря писали об этом в дайджесте, ссылаясь на себя и BBC Украина, но при попытке пройти по ссылкам, можно легко убедиться, что страницы не существуют.</p>

<p>Мы нашли документ в Wikileaks. Во-первых, это не «обязательные требования», это <a href="https://www.wikileaks.org/plusd/cables/10KYIV278_a.html">предложение</a> Пинзенныка (фамилия которого открыто указывается) о требуемой <em>по его мнению</em> реформе, в рамках дипломатической переписки.</p>

<p>Дата — 23 февраля 2010. Напомним краткую историю взаимоотношений Украины и МВФ того периода: МВФ выдавал кредит на $16.4 млрд в ноябре 2008 правительству Юлии Тимошенко. Через год фонд заморозил его, отменил и <a href="http://www.imf.org/external/pubs/ft/survey/so/2010/car081110a.htm">заменил другим</a> — $15.2 млрд в июле 2010 для правительства Януковича. Второй транш этого кредита на 1,5 млрд долл. совет директоров МВФ выделил Киеву в декабре, и после этого, из-за отсутствия прогресса в выполнении условий программы, кредитование было приостановлено. Правительству Яценюка ещё <a href="http://www.bloomberg.com/news/2014-02-28/imf-history-with-reneging-ukrainian-leaders-may-cloud-fresh-aid.html">придётся доказывать</a> серьёзность намерений и методов.</p>

<p>С подробным дайджестом истории можно ознакомиться <a href="http://economics.unian.net/other/854861-hronologiya-otnosheniy-ukrainyi-s-mvf.html">в материале УНИАН</a>. Таким образом, письмо Пинзенныка относится к периоду, когда кредит 2008 года уже был заморожен, а переговоры по 2010 ещё не были оформлены.
19 декабря 2013 этот текст всплыл <a href="http://blog.polemika.com.ua/blog/trebovaniy-mvf-ukraine-polnyy-spisok-jlya.html">здесь</a> и быстро распространился по информационному полю. Его перепечатывают слово в слово с 2010 года.</p>

<p>Новые требования ещё не сформулированы, а эти не могут быть категорично объявлены «МВФ. Обязательно к исполнению». Выводы ваши.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Авианосец, который не смог.]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/george-bush/"/>
    <updated>2014-03-04T08:06:19-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/george-bush</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Возможно вы слышали что авианосец США USS George H.W. Bush направили в сторону Украины, возможно вы даже прочитали об этом у <a href="http://fakty.ictv.ua/ru/index/read-news/id/1506591">ICTV вот тут</a></p>

<blockquote><p><strong>США отправили по направлению к Черному морю авианосец USS George H.W. Bush из-за вторжения российской армии в Крым.</strong></p>

<p>&ldquo;В ответ на российское вторжение США отправили ударную группу на авианосце в направлении Черного моря, чтобы иметь возможность реагировать на развитие событий на Крымском полуострове в Украине&rdquo;, &ndash; сообщают <a href="http://un.ua/ukr/">Украинские новости</a> со ссылкой на сайт <a href="http://www.turnerradionetwork.com/news/340-pat">Turner Radio Network RSS Feed</a>.</p>

<p>Джерело: <a href="http://fakty.ictv.ua">fakty.ictv.ua</a></p></blockquote>

<p>А мы тут прочитали на <a href="http://www.public.navy.mil/airfor/cvn77/Pages/USS%20GEORGE%20H.W.%20BUSH%20(CVN%2077).aspx">официальном сайте</a> этого самого авианосца, что у них есть официальная страница <a href="http://www.facebook.com/USSGeorgeHWBush">на Facebook</a>.</p>

<p>Сначала мы не без труда побороли истерику по поводу экипажа авианосца, который ведет официальную страницу на Facebook. После этого мы прочитали там, что авианосец <a href="https://www.facebook.com/notes/uss-george-hw-bush-cvn-77/uss-george-hw-bush-arrives-in-greece/666275313432490">сегодня прибыл в Грецию</a>.</p>

<p>Привет ICTV и Украинским новостям;)</p>

<p>А вообще, согласно <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%9C%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D1%91_%D0%BE_%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2">Конвенции Монтрё о статусе проливов</a> этот авианосец сможет войти в воды Чёрного моря ТОЛЬКО в случае вхождения Турции в войну или в случае военной угрозы для Турции.
Если кому-то интересно ознакомиться с полным текстом Конвенции Монтрё о статусе проливов на русском или украинском  языке –  <a href="http://zakon1.rada.gov.ua/laws/show/995_228/print1308136931080180">читайте здесь</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 Girls 1 Fake?]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/2-girls-1-fake/"/>
    <updated>2014-03-03T11:21:39-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/2-girls-1-fake</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Бомбой сегодняшнего вечера стало сопоставление двух довольно токсичных видео: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Onui6ivzf4o&amp;feature=youtu.be&amp;t=4m">1 марта из Харькова</a> (смотреть с 04:00) и <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-OaeZ_mxG4g&amp;feature=player_embedded">3 марта из Севастополя</a>. Главные героини — пара женщин конкретной риторики, только в одном случае они рассказывают о беспределе в Харькове, а в другом — о зверствах бандеровцев от лица одесситов.</p>

<p>Хотя все вокруг пишут, что это одни и те же личности, мы так однозначно сказать не можем.
Внимательно посмотрев видео, нарезав оттуда портретов и опросив всех, кого могли, к согласию не пришли.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/PeGt0Di.png" alt="один" /></p>

<p><img src="http://i.imgur.com/B7UFIkT.png" alt="два" /></p>

<p>Дополнительно по теме: нам прислали <a href="http://atr.ua/video/2014-03-03-15-53-26-2333215">видео крымского канала ATR</a>, где примерно c 6:30 на кадрах с Симферопольского митинга видно довольно похожую фигуру. Есть также <a href="https://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&amp;v=T6muI9tIqN0#t=638">видео из Одессы</a>, из которого мы попробуем нарезать звуки и сравнить с видео из Севастополя.</p>

<p>Выводы делайте сами. Если у вас есть материалы, которыми вы можете помочь, особенно фотографиями из Харькова, Севастополя или Симферополя — присылайте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Второй паспорт, третий срок]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport/"/>
    <updated>2014-03-03T08:18:12-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Нам на глаза попалась новость от канала <em>&ldquo;Russia today&rdquo;</em> с охватом более
чем 644 миллиона человек в более чем 100 странах (<a href="http://rt.com/about-us/">по информации самого
канала</a>). Эта новость о том, что <a href="http://russian.rt.com/article/23484">&ldquo;Верховная
рада введёт уголовную ответственность за двойное гражданство&rdquo;</a>.</p>

<p>Дорогие 644 миллиона человек в более чем 100 странах! К сожалению,
вынуждены сообщить вам, что в данном случае вам соврали. Не будем
размышлять о причинах, просто покажем, в чем именно ложь.</p>

<p>Итак, тизер статьи:</p>

<p><em>В Верховной раде рассмотрят законопроект об уголовной ответственности за двойное гражданство после нормализации ситуации в стране. Закон, который предусматривает 10-летний тюремный срок за второе гражданство, уже внесён в парламент страны.</em></p>

<p>Итак, идём на <a href="http://rada.gov.ua">сайт Верховной Рады</a>, ищем
соответствующий <a href="http://w1.c1.rada.gov.ua/pls/zweb2/webproc4_1?pf3511=49734">законопроект</a>. Сразу же смотрим на заголовок:</p>

<p><em>Проект Закону про внесення змін до Кримінального кодексу України щодо відповідальності за неповідомлення громадянином України про набуття іноземного громадянства.</em></p>

<p>Для наших читателей, не владеющих украинским языком, и ленящихся
воспользоваться переводчиком &ndash; приводим дословный перевод: &ldquo;Проект
Закона о внесении изменений в Уголовный кодекс Украины относительно
ответственности за <em>неуведомление</em> гражданином Украины о получении
иностранного гражданства&rdquo;.</p>

<p>На этом можно было бы и закончить, но копать интереснее глубоко.
Открываем сам <a href="http://w1.c1.rada.gov.ua/pls/zweb2/webproc34?id=&amp;pf3511=49734&amp;pf35401=290953">проект закона</a> и смотрим его нормы.</p>

<p>Хотя нет, постойте. Давайте посмотрим сначала в оригинальную новость:</p>

<p><em>Согласно внесённому в украинский парламент документу, гражданам
Украины, которые получат паспорта РФ, грозит наказание в виде солидного
штрафа и лишения свободы сроком от 3 до 10 лет.</em></p>

<p>А теперь в законопроект.</p>

<p><em>Неподання або несвоєчасне подання повнолітнім громадянином України, який добровільно набув іноземне громадянство (підданство), заяви про це та копії документа, що підтверджує набуття ним іноземного громадянства (підданства), до уповноваженого органу центральної виконавчої влади —
карається штрафом   в розмірі ста неоподатковуваних мінімумів доходів громадян.</em></p>

<p>Снова размещаем перевод. &ldquo;Неподача или несвоевременное подача
совершеннолетним гражданином Украины, который добровольно получил
иностранное гражданство (подданство), заявления об этом и копии
документа, который подтверждает получение им иностранного гражданства
(подданства), в уполномоченный орган центральной исполнительной власти &ndash;
карается штрафом в размере ста необлагаемых налогом минимумов доходов
граждан&rdquo;.</p>

<p>Тут стоит остановиться и рассмотреть размер необлагаемого налогом
минимума. Согласно пункта 5 раздела ХХ переходных положений Налогового
кодекса Украины, необлагаемый налогом минимум имеет размер 17 гривен. То
есть, размер <em>солидного штрафа</em> &ndash; 1700 гривен. Это чуть меньше 170
долларов США, или же чуть меньше 6100 российских рублей.</p>

<p>Рассмотрим нижнюю границу уголовной ответственности &ndash; 3 года. Из
законопроекта:</p>

<p><em>Ті самі діяння, вчинені громадянином України, що використав своє виборче право в Україні, —
карається позбавленням   волі   на   строк   від трьох  до п’яти років.</em></p>

<p>&ldquo;Те же действия, учиненные гражданином Украины, который использовал свое
избирательное право в(на) Украине, &ndash; караются лишением свободы на срок
от 3 до 5 лет&rdquo;.</p>

<p>А теперь верхнюю границу &ndash; 10 лет. Из законопроекта:</p>

<p><em>Ті самі діяння, вчинені громадянином України що має доступ до державної таємниці, —
карається позбавленням   волі   на   строк   від семи  до десяти років.</em></p>

<p>&ldquo;Те же действия, учиненные гражданином Украины, который имеет доступ к
государственной тайне, &ndash; караются лишением свободы на срок от 7 до 10
лет&rdquo;.</p>

<p>Далее выводов мы, традиционно, делать не будем, но заметим, что адрес
посольства России в Ирландии: 184-186 Orwell Road, Rathgar, Dublin 14.</p>

<p>И процитируем этого, вне всяких сомнений, великого антиутописта.</p>

<p>Война &ndash; это мир. Свобода &ndash; это рабство. <strong>Незнание &ndash; сила</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[«Крик о помощи» из общежитий Беркута — фейк]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/vberkut-fake/"/>
    <updated>2014-03-02T11:33:39-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/vberkut-fake</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На наш взгляд, хуже дезинформации может быть только дезинформация и спекуляция на событиях одновременно. Мошенники не пропускают и текущие события. Сейчас в различных источниках интернета вы можете встретить примерно такой пост:</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/o5hXQoD.png" alt="Imgur" />
(<em>Номера телефонов и кошельков вебмани мы убрали по понятным причинам</em>)</p>

<p>Мы связались с Общежитием №4 ГУ МВД Украины в г.Киеве. Их телефон (044) 524-36-96 находится в открытом доступе. Нам сообщили, что у них все есть и помощь им не нужна.</p>

<p>Ещё мы были рады обнаружить, что не одиноки в критичном отношении к эмоциональной входящей информации. <a href="http://forum.sevastopol.info/viewtopic.php?f=11&amp;t=752766&amp;start=375&amp;fb_source=message">На форуме Севастополя</a> ребята тоже звонили в общежитие и по номерам из сообщения. Им, как и нам, сказали, что в общежитии помощь не нужна, а по номерам телефонов из поста никто не отвечал или не было связи.</p>

<p>Наш вывод: информация фейк и попытка заработать денег на чужом горе.</p>

<p>Если вы хотите отправить деньги на хорошее дело — переводите в «<a href="http://tabletochki.org/welcome">Таблеточки</a>» (красная кнопка «Принять участие», работает с любыми картами). Во-первых, на онкобольных детей в 2014 бывшая власть заложила 50 млн грн, что в 4,5 раза меньше 2013 года и 20% от реальной необходимости (216 млн), а в помещениях Охматдета грибок на стенах.</p>

<p>Во-вторых, мы за «Таблеточки» ручаемся.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Большой анонимный фейк]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/anon-fake/"/>
    <updated>2014-03-02T03:48:10-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/anon-fake</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>29 января появилась «новость» о том, что Anonymous взломали почту активистов Майдана, к которой прилагалось якобы письмо Андрея Тарасенко (<a href="http://www.depo.ua/ru/vlast-deneg/2014_arhiv-nomerov-vd/janvar_vd2014/45-412/117656.htm">активист Правого Сектора</a>) Аслану (предполагается <a href="http://krymtatar.in.ua/aslan-omer-kyrymly/">Аслан Омер Кырымлы</a>, не последний человек в АР Крым).</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/adknpeu.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Во-первых, в нашем медиа-поле оно впервые появилось <a href="http://forum.sevastopol.info/viewtopic.php?f=11&amp;t=756867&amp;start=0">на форуме Севастополя</a>. В то время, как в самом форуме нет ничего криминального — дата и место вброса очень подозрительно напоминают грамотный таргетинг.</p>

<p>Во-вторых, при анализе заголовка сообщения и сравнении его с настоящими заголовками, появляются два технических пункта:</p>

<ul>
<li><p>если в сообщении есть 8-битные символы (например, кириллица) по стандарту MIME в сообщении должен быть заголовок Content-Transfer-Encoding, который определяет формат кодирования этих самых 8-битных символов. Во всех кириллических сообщениях inet.ua, которые мы нашли, этот заголовок есть. На скриншоте его нет.</p></li>
<li><p>все встреченные нами письма от веб-интерфейса inet.ua включают заголовок &ldquo;X-Mailer: freemailer&rdquo;, а не &ldquo;X-Mailer: mailer». Google: <a href="http://bit.ly/1kHmZZF">X-Mailer: mailer</a> vs <a href="http://bit.ly/1mW4hin">X-Mailer: freemailer</a></p></li>
</ul>


<p>В частном порядке, работник одной из почтовых систем, через которые проходило это письмо, сообщил, что среди получателей сообщения с message-id=<a href="&#x6d;&#x61;&#105;&#x6c;&#116;&#111;&#x3a;&#x6e;&#x30;&#51;&#x6c;&#x77;&#x76;&#x2e;&#116;&#x6b;&#51;&#115;&#97;&#122;&#64;&#x6e;&#x65;&#x77;&#109;&#x61;&#x69;&#x6c;&#x2e;&#105;&#110;&#101;&#x74;&#x2e;&#117;&#x61;">&#x6e;&#x30;&#51;&#x6c;&#x77;&#x76;&#46;&#116;&#107;&#51;&#115;&#97;&#122;&#64;&#110;&#x65;&#x77;&#109;&#97;&#x69;&#x6c;&#x2e;&#x69;&#110;&#101;&#x74;&#46;&#x75;&#97;</a> не было адреса <a href="&#109;&#x61;&#105;&#x6c;&#x74;&#x6f;&#58;&#x61;&#x2e;&#x6f;&#x2e;&#x6b;&#x40;&#99;&#105;&#x62;&#97;&#x2e;&#99;&#111;&#x6d;&#x2e;&#x75;&#97;&#46;">&#x61;&#46;&#111;&#46;&#107;&#64;&#99;&#x69;&#98;&#97;&#46;&#x63;&#111;&#x6d;&#46;&#x75;&#x61;&#46;</a> Подробная информация о получателях письма является, естественно, приватной, однако можно уверенно заявить — <em>скриншот является фейком</em>.</p>

<p>В-третьих, автор сообщения на форуме путается в показаниях про «удалось все же вскрыть почту активистов майдана», в то время как заголовки письма были сделаны из ящика получателя (то есть, якобы a.o.k@ciba.com.ua, «Аслана»).</p>

<p>Даже в комментариях к <a href="https://www.cyberguerrilla.org/blog/?p=17340&amp;cpage=7#comments">источнику вброса</a> многие справедливо сомневаются, можно ли доверять скриншоту без каких-либо подтверждений (к примеру, других писем из этого же ящика). Зато механика — нарисовать фейк и свалить всё на Anonymous — позволила с лёгкостью перепечатать и разнести его.</p>

<p>Когда мы начинали группу, мы даже приблизительно не могли представить реальные размеры и масштаб информационной войны (хотелось бы найти другие слова, но иначе этот лавинообразный поток направленной дезинформации, увы, никак не назовёшь). Теперь мы осязаем это каждый день, прорабатывая десятки ссылок, но уменьшения потока или проблеска, к сожалению, не наблюдается.
Keep calm and carry on.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Необычная география Первого канала]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/first_channel_geography/"/>
    <updated>2014-03-02T02:06:58-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/first_channel_geography</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Каждый день приносит нам новые поводы для удивления. Cегодня мы сильно удивились особенному пониманию географии Первым каналом в России.</p>

<p><img src="http://storage1.censor.net.ua/images/f/2/f/9/f2f903fe52fb0ca600d3a866bffd77e4/640x400.jpg" alt="140000 беженцев" /></p>

<p>Как утверждает Первый канал в новости «<a href="http://www.1tv.ru/news/social/253253">Всё больше граждан
Украины прибывает в южные российские регионы</a>», свыше 140 тысяч человек перешло границу России за последние две недели. Среди них не только
жители восточных и южных регионов Украины, но также центральных и западных.</p>

<p>Мы готовы поверить в то, что жители западных регионов переходят границу,
но утверждается, что жители Украины прибывают в «Курскую, Белгородскую,
Ростовскую и Брянскую области».</p>

<p>Интересно, в курсе ли Польша, что она входит в состав России? Пограничный пункт Шегини (вывеску видно на 00:14 видео) расположен в Львовской области и является пунктом пропуска через государственную границу с Польшей.</p>

<p><a href="http://service.alfard-bel.ru/tamogna-online-nehoteevka.html">Веб-камеры</a> тоже показывают пустые дороги.</p>

<p>Команда проекта выражает надежду, что дирекция Первого канала
сделает внушение своим сотрудникам, и заставит их любить географию:
ведь в чутком деле пропаганды и фальшивок такие ошибки — грубейший прокол.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Наших - бьют, вашим - врут]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/01/russia-go-home/"/>
    <updated>2014-03-01T18:10:59-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/01/russia-go-home</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Предыстория</h2>

<p>Итак, госпожа Матвиенко описала несколько моментов, которые сподвигли совет федерации принять столь обсуждаемые сегодня жителями Украины (и не только Украины) решения. Одобрение прошения президента РФ о разрешении ввода войск в Украину, как отметила Матвиенко на пресс-конференции,было обусловленно следующими ключевыми факторами:
(сейчас мы бы вам советовали открыть <a href="http://lifenews.ru/news/128189">вот эту ссылку</a> и запустить видео в начале статьи)</p>

<h2>Утверждения</h2>

<ul>
<li><p>в Крыму пострадали российские граждане при попытках захвата здания МВД (5:30 и 06:12 на видео)</p></li>
<li><p>отмена &ldquo;Закона о русском языке&rdquo; и запрет говорить на русском языке в Украине (06:35 на видео)</p></li>
</ul>


<h2>Самая мякотка</h2>

<ul>
<li><p>Генеральный консул России в Крыму Вячеслав Светличный в интервью изданию <a href="http://society.lb.ua/accidents/2014/03/01/257781_genkonsul_rossii_krimu.html">LB.ua</a> <strong>опроверг информацию</strong> о жертвах.</p></li>
<li><p>Также нужно заметить, что закона &ldquo;О русском языке&rdquo; у нас никогда и не было-то, равно как никто не запрещал у нас в стране говорить на русском &ndash; и мы с вами это хорошо знаем.</p></li>
</ul>


<h2>Немного личного мнения автора статьи</h2>

<p><em>хоть у нас это и не принято</em></p>

<p>Всё выступление Матвиенко было пропитано одной идеей, которая многократно подчеркивалась ее словами. Вся суть выступления сводилась к фразе &ldquo;наших бьют&rdquo; (а как мы уже увидели &ndash; тут было много передергиваний)
Эта фраза чрезвычайно важна &ndash; именно под этим лозунгом можно получить одобрение со стороны народа на проведение активных военных действий. Ведь наших бьют, мы обязаны их защитить. Но это наш вывод, а свои выводы вы уж как-то сами сделайте и отпишите их в комментариях на сайте или <a href="https://www.facebook.com/fakecontrol.org/posts/10202413009639817">на facebook</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[В военкоматах о мобилизации уже знают]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/01/make-love-not-war/"/>
    <updated>2014-03-01T17:19:28-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/01/make-love-not-war</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>UPD: Выступление Парубия 2 марта  <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fK0dLJcZBMM">https://www.youtube.com/watch?v=fK0dLJcZBMM</a></h1>

<p>После появления этого поста в Facebook &ndash; началась настоящая паника и чад кутежа в комментариях.
<img src="http://d.pr/i/5BRh+" alt="mob" />
Мы немного понервничав &ndash; решили связаться с областным военкоматом Харькова &ndash; и получили следующую информацию:</p>

<ul>
<li>военкоматы мониторят ситуацию и их уже звонками задолбали</li>
<li>приказа о мобилизации не было</li>
<li>приказ о мобилизации должен быть подписан президентом</li>
<li>приказ о мобилизации должен быть объявлен в СМИ (как минимум по национальному телевиденью)</li>
<li>повода паниковать нет</li>
</ul>


<p>У нас есть запись этого разговора, но разрешения на публикацию мы не получили &ndash; поэтому мы слушаем ее самостоятельно,а вам остается нам поверить, а еще лучше позвонить в свой военкомат по месту и задать соответствующие вопросы :)</p>

<p>В данной ситуации &ndash; это самая правильная стратегия.</p>

<p>Мы не удивимся, если утром окажется что страницу Парубия в ФБ взломали или это вообще фейк-аккаунт который все почему-то читают.</p>

<p>Проверяйте информацию, не ведитесь на вбросы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ненастоящий указ ненастоящего президента]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/27/o-novom/"/>
    <updated>2014-02-27T03:30:00-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/27/o-novom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня на новостном сайте <a href="http://anna-news.info/">Anna-News</a> появилась новость о <a href="http://anna-news.info/node/13745">издании</a> Президентом Украины, Виктором Федоровичем Януковичем, нового указа, в котором говорится о том что в Украине произошел военный переворот и семь пунктов по «регулированию ситуации». На всякий случай мы сохранили полное <a href="http://i.imgur.com/uV7egFF.jpg">изображение статьи</a>.</p>

<p>Напоминаем, Янукович отстранён от власти и его указы не могут появляться на president.gov.ua. В целом, это является необходимым и достаточным условием, но вот ещё три причины, почему эту новость можно игнорировать:</p>

<ol>
<li><p>В тексте упоминаются «Центральный банк» и «Центральная рада», но в Украине нет структур с таким названием, зато есть Национальный банк и Верховная рада;</p></li>
<li><p>В статье говорится что показан перевод оригинального указа, но если это перевод — где же версия на украинском языке?</p></li>
<li><p>По номеру № 90/2014, указанному в статье хранится <a href="http://www.president.gov.ua/documents/16475.html">совсем другой указ</a>.</p></li>
</ol>


<p>Выводы допишите сами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О плакатах на домах в Крыму]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/o-plakatakh-na-domakh-v-krymu/"/>
    <updated>2014-02-26T11:35:53-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/o-plakatakh-na-domakh-v-krymu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Последнее время в блогах и социальных сетях мелькает вот такая картинка:
<img src="http://i.imgur.com/dedcNfG.jpg?1?6915" alt="Imgur" /></p>

<p>Тут все достаточно просто. Воспользовавшись сервисом <a href="http://tineye.com">Tineye</a> быстро найдем правое фото.<a href="http://www.tineye.com/search/d8cb8095943b50e10c93f3fdeb4e5b204262c558/">Результаты поиска в Tineye</a>. <a href="http://www.flickr.com/photos/36909153@N05/3560692392/in/photostream/">Одно из первых упоминаний — январь 2010 года</a>, к нынешним событиям оно отношения не имеет ни хронологически, ни контекстуально.</p>

<p>Что касается изображения слева — в нижнем правом углу фото видна надпись красным: «Рупор Одессы». Дальше, воспользовавшись гуглом, можно быстро найти откуда этот плакат: <a href="http://tinyurl.com/kq2ap2n">результат поиска в Google</a>, <a href="http://rupor.od.ua/news/Odessa-provokaciya-na-nacionalnoj-pochve--Nam-es-024791/">оригинал статьи «Рупора Одессы»</a><br/>
Опять же — плакат за март 2013 года. К нынешним событиям никак не относится.</p>

<p>Как видите, порой даже простейшие действия могут уберечь вас от фейков. Выводов нет, зато у нас есть ещё и <a href="http://twitter.com/fakecontrol_org">твиттер</a>, добавляйтесь!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Госпиталь МВД обеспечен всем]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/gospital-MVD/"/>
    <updated>2014-02-26T04:03:10-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/gospital-MVD</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера мы получили тревожное личное сообщение, от которого сначала ёкнуло сердце, а потом нашли его же <a href="https://www.facebook.com/Liky.Euromaidan/posts/1438581126378814?stream_ref=10">в группе «Ліки в підтримку Євромайдану &ndash; координація допомоги»</a>.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/H8tTJPd.png" alt="Imgur" /></p>

<p>К счастью, мы можем его спокойно опровергнуть — координатор <a href="https://www.facebook.com/narodnyihospital">Народного Госпиталя</a> Антонина Юрченко съездила в Центральный госпиталь МВД Украины на Бердичевскую, 1. От имени заместителя начальника Центрального госпиталя МВД Украины Евгения Александровича Борисенко, заявляем следующее: <strong>«Нашему госпиталю не требуются ни лекарства, ни оборудование, ни средства личной гигиены для раненых. Мы — ведомственное учреждение и обеспечены всем необходимым для приёма и лечения пострадавших. Мы не обращались сами и не давали полномочий кому-либо делать от нашего имени заявления о потребностях госпиталя в социальных сетях, или в волонтёрских группах. Просим все сообщения о наших потребностях в лекарствах, оборудовании, белье и других вещах считать недействительными.»</strong></p>

<p>Спасибо <a href="https://www.facebook.com/narodnyihospital">Народному госпиталю</a> и Антонине Юрченко.</p>

<p>Выводы мы традиционно не делаем, но обратите внимание, что в этом случае информация была вброшена одним псевдосвидетелем и быстро разрослась до «Майдан отказал в помощи».</p>

<p>Пожалуйста, прежде чем распространять обращения о помощи, проверяйте их актуальность, а то и правдивость. Звонок, а лучше — личный визит поможет прояснить ситуацию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про американских агентов]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/us-agent/"/>
    <updated>2014-02-26T02:23:21-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/us-agent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несколько дней уже по сети <a href="http://www.youtube.com/watch?v=SOmpICEfN5o">гуляет видео</a>, в описании которого написано:</p>

<blockquote><p><strong>Опубликовано 20 февр. 2014 г.</strong>
Со стороны майдана воюют бойцы наемники США. Это наглядно демонстрируют документы изъятые у пленного боевика.</p></blockquote>

<p>Далее нам приводят &ldquo;неопровержимые&rdquo; доказательства:</p>

<p><img src="http://d.pr/i/P3qI+" alt="screen1" />
<em>Обложка удостоверения</em></p>

<p><img src="http://d.pr/i/IUl5+" alt="screen2" />
<em>Логотип некой организации IPA</em></p>

<p><img src="http://d.pr/i/AniK+" alt="screen3" />
<em>Само удостоверение</em></p>

<p>Удивительно, что сотрудники спецподразделений милиции не знают о существовании <a href="http://www.ipa-ua.org">IPA</a> &ndash; международной полицейской ассоциации, членом которой является и Украина.</p>

<blockquote><p>Українську секцію Міжнародної Поліцейської Асоціації (УС МПА) було створено 25 квітня 1996 року. У 1997 році на XV Всесвітньому Конгресі МПА у канадському місті Квебеку Українська секція набула офіційного визнання у складі Міжнародної Поліцейської Асоціації. Сьогодні УС МПА об’єднує близько 8 тисяч членів.</p>

<p>Українська секція МПА будує свою роботу, послідовно втілюючи в життя головний девіз МПА «Служба через дружбу!». Спілкування з колегами з-за кордону, обмін делегаціями, спільні міжнародні заходи – все, що здійснюють члени Асоціації під прапором нашої держави, є внеском УС МПА у справу поглиблення професійних і дружніх стосунків між правоохоронцями різних країн, а зрештою &ndash; зміцнення миру і дружби на нашій планеті.</p></blockquote>

<p>И что самое страшное – люди верят бездумно в такие вещи, во всё то, что им показывают, не проверяя даже очевидных фактов.</p>

<p>Подписывайтесь на наши обновления <a href="http://fb.me/fakecontrol.org">на Facebook</a>, задавайте свои вопросы, присылайте ссылки на фейки &ndash; мы их все проверяем, и самые интересные &ndash; публикуем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О портретах на здании КМДА]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/no-hitler/"/>
    <updated>2014-02-25T09:32:11-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/no-hitler</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня мы нашли фотографию, где над входом в КМДА висит один из самых известных портретов Гитлера. Можно посмеяться, но она распространяется довольно быстро по российским сайтам-помойкам контента, странным блогам, локальным европейским новостным ресурам и социальным сетям.</p>

<p>Если запустить Adobe Photoshop и положить на неё сверху Rainbow Curve, видно, что портрет отличается по плотности от остальной картинки, но если поискать оригинал изображения, даже этого делать не надо.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/cETYhBi.jpg" alt="Imgur" />
<em>(Понятная иллюстрация: исходное фото, поверх которого картинка-гитлер с кривой)</em></p>

<p>Материалы: <a href="http://static.uainfo.org/uploads/posts/2014-01/1389709684_1545886_10200332965485265_2019894297_n.jpg">исходная фотография</a>, <a href="https://www.google.co.uk/search?client=safari&amp;sa=X&amp;rls=en&amp;q=adolf+hitler&amp;tbm=isch&amp;tbs=simg%3ACAQSYxphCxCo1NgEGgAMCxCwjKcIGjwKOggBEhSqBbYEqwW-BOMErwWuBbAFwQSpBRogwHpodBeHh6Z0XwbkVVvGFoRQZneXyZal915vzEiWiMwMCxCOrv4IGgoKCAgBEgTyI5Y_1DA&amp;ei=9I4MU9qBFuLo7AaF2oGoDw&amp;ved=0CCcQ2A4oAQ&amp;biw=1437&amp;bih=780">результаты поиска</a> Google для фейковой.</p>

<p>Оригинал нашёлся по запросу «<a href="https://www.google.co.uk/search?client=safari&amp;rls=en&amp;q=%D0%9A%D0%9C%D0%94%D0%90+%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82&amp;ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=PawMU-jADujy7Aaum4GwCw">КМДА плакат</a>», со ссылкой на новость от 14 января: портрет Бандеры, провисевший несколько часов, <a href="http://tsn.ua/kyiv/baner-z-banderoyu-na-kmda-zaminili-na-portret-shevchenka-329493.html">заменили</a> плакатом Тараса Шевченко.</p>

<p>Вместо выводов, ссылка на <a href="https://fb.me/fakecontrol.org">нашу страницу</a> в Facebook.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Открытое голосование, или чем заканчиваются хорошие инициативы]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/24/open-vote/"/>
    <updated>2014-02-24T16:07:28-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/24/open-vote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Предыстория</h2>

<p>Вчера и сегодня многие из вас получили ссылку на онлайн-опрос о результах выборов 2014 года.
Отличная инициатива, которая началась на просторах украинского интернета. Подробнее об опросе можно прочитать <a href="http://ain.ua/2014/02/24/513877">в этой статье</a> на ain.ua</p>

<p>К вечеру 23 февраля читатели Фейк Контроля начали сообщать об аномальной активности в результатах опроса.
Один из наших читателей обратил внимание что результаты между первым и вторым днем голосования &ndash; сильно различаются.</p>

<h2>Далее – небольшая хронология событий:</h2>

<p><strong>22:46</strong> Мне прислали следующие скриншоты
Первый день (65000 проголосовавших, лидирует Садовый, у Юлии Тимошенко &ndash; 2433 голоса)
<img src="http://i.imgur.com/QPfZCAO.png" alt="day1" /></p>

<p>Второй день (Садовый уже имеет 7552 голоса, у Юлии Тимошенко &ndash; 12735 голосов)
<img src="http://i.imgur.com/eICnbVq.png" alt="day2" /></p>

<p>Во второй день чуть позже (Всего проголосовало 360235 человек, у Юлии Тимошенко 90900 голосов, она значительно опережает &ldquo;коллег&rdquo; по опросу)
<img src="http://i.imgur.com/PtyaVXM.jpg" alt="day2a" /></p>

<p><strong>23:31</strong> Я, прочитав сообщение читателя, решил проверить состояние опроса, но получил ошибку:</p>

<blockquote><p>От вас поступило слишком много запросов. Повторите попытку позже.</p></blockquote>

<p><strong>22:33</strong> опрос все-таки открылся и сделал следующий скрин:
<img src="http://i.imgur.com/5e8zG4A.png" alt="myscreen1" /></p>

<p><strong>22:39</strong> до этого времени я периодически обновлял страницу и видел как количество голосовавших увеличивалось примерно на голосов 10 в секунду, и потом их стало резко 54140, что я тут же заскриншотил
<img src="http://i.imgur.com/dpnRRJB.png" alt="myscreen2" /></p>

<p>Я тут же связался с автором опроса в Facebook, и ниже приведу наш диалог полностью</p>

<p>  <img src="http://d.pr/i/RMRQ+">
  <img src="http://d.pr/i/iPVY+">
  <img src="http://d.pr/i/6eki+"></p>

<p>Напоследок я сделал последний скриншот страницы опроса в 00:02
<img src="http://i.imgur.com/MhivNnB.png" alt="myscreen3" /></p>

<h2>Выводы</h2>

<p>По хорошей традиции, наша команда воздержится от выводов, оставив оценку ситуации читателю.
Подписывайтесь на нас <a href="https://fb.me/fakecontrol.org">на Facebook</a>, чтобы оставаться в курсе последних новостей.</p>

<p>С уважением, команда Фейк Контроль</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про Красный крест]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/red-cross/"/>
    <updated>2014-02-23T13:27:07-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/red-cross</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ольга Богомолец в <a href="https://www.facebook.com/olgabogomolets/posts/585812244842541">своем посте</a> сообщила что Красный крест Украины отказался принимать помощь от Красного креста Канады. Информацию продублировали на своих страницах <a href="http://www.radiosvoboda.org/content/article/25270523.html">Radio Svoboda</a> и <a href="http://argumentua.com/novosti/ocherednaya-dikost-ukrainskii-krasnyi-krest-otkazalsya-peredat-pomoshch-iz-kanady">Аргумент</a>, но есть официальное подтверждение того что эта информация &ndash; ложная!</p>

<p>Международный комитет Красного креста сообщил в своем официальном твиттер-аккаунте следующее следующее: <a href="https://twitter.com/ICRC/status/436883171230367744">&ldquo;Rumour about Ukrainian Red Cross refusing aid from Canadian Red Cross is FALSE. @redcrosscanada didn&rsquo;t send any official offer for aid.&rdquo;</a></p>

<p>Т.е. Канадский красный крест не предлагал свою помощь украинскому.</p>

<p>Было бы неплохо, если бы причастные опубликовали опровержения, а вы помогли с репостом этой важной новости!</p>

<p>Заранее благодарны,<br/>
команда Фейк Контроль</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Опровержение нападения на Рыбака]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/rybak/"/>
    <updated>2014-02-23T07:27:43-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/rybak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я думаю, все вчера читали / слушали заявление президента: <a href="http://www.president.gov.ua/ru/news/30127.html">http://www.president.gov.ua/ru/news/30127.html</a></p>

<p>В частности там есть такие слова:</p>

<blockquote><p>Рыбак вчера ко мне приехал. Он ехал ко мне, по пути стреляли в машину. Приехал ко мне и попросил, чтобы я его забрал. Я его забрал и сейчас отправил его машиной в Донецк на лечение.</p></blockquote>

<p><a href="https://www.facebook.com/photo.php?v=639362169451922"><img src="http://d.pr/i/wCzT+"></a>
А сегодня Владимир Рыбак выложил <a href="https://www.facebook.com/photo.php?v=639362169451922">это видео</a>, где он говорит что никогда в жизни на него никто не нападал и покушений не совершал.</p>

<p>Приятного просмотра, выводы мы делать не будем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Загадка рейса AOJ92C]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/21/vip-jet/"/>
    <updated>2014-02-21T17:48:48-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/21/vip-jet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После появления первой информации в сети о том, что президент вылетел из Киева в Харьков &ndash; многие пользователи начали искать на <a href="http://flightradar24.com">flightradar24.com</a> рейсы, которые вылетели из Киева. Среди них нашелся и наш герой &ndash; AOJ92C, класса VIP, чем не президентский самолет? Среди прочих, информацией про этот борт поделился (<a href="http://d.pr/i/CnQx">http://d.pr/i/CnQx</a>) <a href="https://twitter.com/RuslanLeviev">@RuslanLeviev</a> &ndash; который позавчера весь вечер отслеживал информацию про вылетающие из Киева самолеты и транслировал наблюдения в твиттер, чем собственно и приковал к себе внимание многих читателей. При этом он не высказывал никаких мыслей по поводу того, чей это борт, но ретвит от твиттера Евромайдан, а также несколько дополнительных упоминаний номера рейса сделали свое дело &ndash; пользователи сети додумали собственника самолету и информация начала распространяться с огромной скоростью. За несколько часов &ldquo;самолет с президентом&rdquo; летел и приземлялся, по версии пользователей соцсетей, в Донецке, Сочи, Тегеране и Дубаи, пока вообще не пропал с радаров.</p>

<p>В итога даже множество украинский и несколько западных СМИ опубликовали информацию о том что президент улетел из страны.</p>

<p>Вот еще один пример лавинообразного распространения информации в сети и иллюстрация того как простой факт обрастает домыслами.</p>

<p>Мы, как всегда призываем вас &ndash; фильтруйте информацию, не распространяйте слухи, а также &ndash; подписывайтесь на наш паблик и ставьте лайки. Мы стремимся к тому, чтобы вы всегда видели где правда, а где домыслы и с радостью поможем вам отличить настоящие новости от &ldquo;фейков&rdquo; и &ldquo;вбросов&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Проверенные источники Андрея Ваджры]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/21/vadjra/"/>
    <updated>2014-02-21T06:40:14-08:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/21/vadjra</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;А еще проверенные источники говорили, что Любка не здоровается &ndash; значит проститутка. А хахаль ее &ndash; наркоман!&rdquo;</p>

<p>Вчера и сегодня в сети появилось очень много информации о том, что выход Владимира Макеенко из Партии Регионов связан с тем, что у него похитили ребенка и под давлением заставили сделать заявления.</p>

<p>Источник этой информации &ldquo;Андрей Ваджра, политолог&rdquo;, как сообщает нам <a href="http://www.iarex.ru/articles/45411.html">ИА REX</a> (&ldquo;ИА REX — российское информационное агентство, не иностранный агент&rdquo;)</p>

<p>Андрей Ваджра вообще частый гость на <a href="http://www.iarex.ru/keywords/601.html">страницах ИА REX</a></p>

<p>Почитав <a href="http://andreyvadjra.livejournal.com">ЖЖ политолога</a> мы обнаружили там множество прекрасного:
&ndash; &ldquo;Во Львове сегодня неизвестные проломили стену банка и унесли все деньги.&rdquo; – проломили(!) стену(!!) и уынесли все(!!!) деньги. В этой формулировке прекрасно каждое слово. (к слову &ndash; и эту новость со ссылкой на ЖЖ Андрея растиражировали некоторые российские СМИ)
&ndash; &ldquo;Вроде как 236 депутатов проголосовало за отвод силовиков из центра Киева и прекращение антитеррористической операции. Спикер, правда, эту постанову не подписал. Поэтому она не может вступить в силу.&rdquo; &ndash; (очень странно, что политолог не знает законов своей страны. Андрей, если вы вдруг читаете эту публикацию &ndash; эта <a href="http://zakon4.rada.gov.ua/laws/show/1861-17">ссылка</a> для вас, а <a href="http://vybor.ua/article/zakonotvorchestvo/verhovnaya-rada-ukrainy-20-fevralya-2014.html">вот тут</a> есть выдержки из законов соответствующих и коментарии специалистов)
&ndash; &ldquo;В центре Киева начались перестрелки между «Беркутом» и неонацистами «Правого сектора». Эвакуирована Верховная рада и Кабмин. По моей информации в здании Кабмина идет бой.&rdquo; (Сразу видно, что источники информации проверенные у Андрея)</p>

<p>На страницах <a href="http://andreyvadjra.livejournal.com">его ЖЖ</a> и <a href="http://alternatio.org/">сайта</a> такого много, не поленитесь, зайдите, почитайте.</p>

<p>Стоит ли говорить, что заявлениям человека, у которого такие проверенные источники &ndash; верится с трудом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
