<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Fake Control]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-02-26T19:42:13+00:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда FakeControl.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О плакатах на домах в Крыму]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/o-plakatakh-na-domakh-v-krymu/"/>
    <updated>2014-02-26T19:35:53+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/o-plakatakh-na-domakh-v-krymu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Последнее время в блогах и социальных сетях мелькает вот такая картинка:
<img src="http://i.imgur.com/dedcNfG.jpg?1?6915" alt="Imgur" /></p>

<p>Тут все достаточно просто. Воспользовавшись сервисом <a href="http://tineye.com">Tineye</a> быстро найдем правое фото:
<a href="http://www.tineye.com/search/d8cb8095943b50e10c93f3fdeb4e5b204262c558/">Результаты поиска в Tineye</a>. <a href="http://www.flickr.com/photos/36909153@N05/3560692392/in/photostream/">Одно из первых упоминаний — январь 2010 года</a>, к нынешним событиям оно отношения не имеет ни хронологически, ни контекстуально.</p>

<p>Что касается изображения слева — в нижнем правом углу фото видна надпись красным: «Рупор Одессы». Дальше, воспользовавшись гуглом, можно быстро найти откуда этот плакат: <a href="http://tinyurl.com/kq2ap2n">результат поиска в Google</a>, <a href="http://rupor.od.ua/news/Odessa-provokaciya-na-nacionalnoj-pochve--Nam-es-024791/">оригинал статьи «Рупора Одессы»</a><br/>
Опять же — плакат за март 2013 года. К нынешним событиям никак не относится.</p>

<p>Как видите, порой даже простейшие действия могут уберечь вас от фейков. Выводов нет, зато у нас есть ещё и <a href="http://twitter.com/fakecontrol_org">твиттер</a>, добавляйтесь!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Госпиталь МВД обеспечен всем]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/gospital-MVD/"/>
    <updated>2014-02-26T12:03:10+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/gospital-MVD</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера мы получили тревожное личное сообщение, от которого сначала ёкнуло сердце, а потом нашли его же <a href="https://www.facebook.com/Liky.Euromaidan/posts/1438581126378814?stream_ref=10">в группе «Ліки в підтримку Євромайдану &ndash; координація допомоги»</a>.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/H8tTJPd.png" alt="Imgur" /></p>

<p>К счастью, мы можем его спокойно опровергнуть — координатор <a href="https://www.facebook.com/narodnyihospital">Народного Госпиталя</a> Антонина Юрченко съездила в Центральный госпиталь МВД Украины на Бердичевскую, 1. От имени заместителя начальника Центрального госпиталя МВД Украины Евгения Александровича Борисенко, заявляем следующее: <strong>«Нашему госпиталю не требуются ни лекарства, ни оборудование, ни средства личной гигиены для раненых. Мы — ведомственное учреждение и обеспечены всем необходимым для приёма и лечения пострадавших. Мы не обращались сами и не давали полномочий кому-либо делать от нашего имени заявления о потребностях госпиталя в социальных сетях, или в волонтёрских группах. Просим все сообщения о наших потребностях в лекарствах, оборудовании, белье и других вещах считать недействительными.»</strong></p>

<p>Спасибо <a href="https://www.facebook.com/narodnyihospital">Народному госпиталю</a> и Антонине Юрченко.</p>

<p>Выводы мы традиционно не делаем, но обратите внимание, что в этом случае информация была вброшена одним псевдосвидетелем и быстро разрослась до «Майдан отказал в помощи».</p>

<p>Пожалуйста, прежде чем распространять обращения о помощи, проверяйте их актуальность, а то и правдивость. Звонок, а лучше — личный визит поможет прояснить ситуацию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про американских агентов]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/us-agent/"/>
    <updated>2014-02-26T10:23:21+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/us-agent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несколько дней уже по сети <a href="http://www.youtube.com/watch?v=SOmpICEfN5o">гуляет видео</a>, в описании которого написано:</p>

<blockquote><p><strong>Опубликовано 20 февр. 2014 г.</strong>
Со стороны майдана воюют бойцы наемники США. Это наглядно демонстрируют документы изъятые у пленного боевика.</p></blockquote>

<p>Далее нам приводят &ldquo;неопровержимые&rdquo; доказательства:</p>

<p><img src="http://d.pr/i/P3qI+" alt="screen1" />
<em>Обложка удостоверения</em></p>

<p><img src="http://d.pr/i/IUl5+" alt="screen2" />
<em>Логотип некой организации IPA</em></p>

<p><img src="http://d.pr/i/AniK+" alt="screen3" />
<em>Само удостоверение</em></p>

<p>Удивительно, что сотрудники спецподразделений милиции не знают о существовании <a href="http://www.ipa-ua.org">IPA</a> &ndash; международной полицейской ассоциации, членом которой является и Украина.</p>

<blockquote><p>Українську секцію Міжнародної Поліцейської Асоціації (УС МПА) було створено 25 квітня 1996 року. У 1997 році на XV Всесвітньому Конгресі МПА у канадському місті Квебеку Українська секція набула офіційного визнання у складі Міжнародної Поліцейської Асоціації. Сьогодні УС МПА об’єднує близько 8 тисяч членів.</p>

<p>Українська секція МПА будує свою роботу, послідовно втілюючи в життя головний девіз МПА «Служба через дружбу!». Спілкування з колегами з-за кордону, обмін делегаціями, спільні міжнародні заходи – все, що здійснюють члени Асоціації під прапором нашої держави, є внеском УС МПА у справу поглиблення професійних і дружніх стосунків між правоохоронцями різних країн, а зрештою &ndash; зміцнення миру і дружби на нашій планеті.</p></blockquote>

<p>И что самое страшное – люди верят бездумно в такие вещи, во всё то, что им показывают, не проверяя даже очевидных фактов.</p>

<p>Подписывайтесь на наши обновления <a href="http://fb.me/fakecontrol.org">на Facebook</a>, задавайте свои вопросы, присылайте ссылки на фейки &ndash; мы их все проверяем, и самые интересные &ndash; публикуем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О портретах на здании КМДА]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/no-hitler/"/>
    <updated>2014-02-25T17:32:11+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/no-hitler</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня мы нашли фотографию, где над входом в КМДА висит один из самых известных портретов Гитлера. Можно посмеяться, но она распространяется довольно быстро по российским сайтам-помойкам контента, странным блогам, локальным европейским новостным ресурам и социальным сетям.</p>

<p>Если запустить Adobe Photoshop и положить на неё сверху Rainbow Curve, видно, что портрет отличается по плотности от остальной картинки, но если поискать оригинал изображения, даже этого делать не надо.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/cETYhBi.jpg" alt="Imgur" />
<em>(Понятная иллюстрация: исходное фото, поверх которого картинка-гитлер с кривой)</em></p>

<p>Материалы: <a href="http://static.uainfo.org/uploads/posts/2014-01/1389709684_1545886_10200332965485265_2019894297_n.jpg">исходная фотография</a>, <a href="https://www.google.co.uk/search?client=safari&amp;sa=X&amp;rls=en&amp;q=adolf+hitler&amp;tbm=isch&amp;tbs=simg%3ACAQSYxphCxCo1NgEGgAMCxCwjKcIGjwKOggBEhSqBbYEqwW-BOMErwWuBbAFwQSpBRogwHpodBeHh6Z0XwbkVVvGFoRQZneXyZal915vzEiWiMwMCxCOrv4IGgoKCAgBEgTyI5Y_1DA&amp;ei=9I4MU9qBFuLo7AaF2oGoDw&amp;ved=0CCcQ2A4oAQ&amp;biw=1437&amp;bih=780">результаты поиска</a> Google для фейковой.</p>

<p>Оригинал нашёлся по запросу «<a href="https://www.google.co.uk/search?client=safari&amp;rls=en&amp;q=%D0%9A%D0%9C%D0%94%D0%90+%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82&amp;ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=PawMU-jADujy7Aaum4GwCw">КМДА плакат</a>», со ссылкой на новость от 14 января: портрет Бандеры, провисевший несколько часов, <a href="http://tsn.ua/kyiv/baner-z-banderoyu-na-kmda-zaminili-na-portret-shevchenka-329493.html">заменили</a> плакатом Тараса Шевченко.</p>

<p>Вместо выводов, ссылка на <a href="https://fb.me/fakecontrol.org">нашу страницу</a> в Facebook.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Открытое голосование, или чем заканчиваются хорошие инициативы]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/open-vote/"/>
    <updated>2014-02-25T00:07:28+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/open-vote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Предыстория</h2>

<p>Вчера и сегодня многие из вас получили ссылку на онлайн-опрос о результах выборов 2014 года.
Отличная инициатива, которая началась на просторах украинского интернета. Подробнее об опросе можно прочитать <a href="http://ain.ua/2014/02/24/513877">в этой статье</a> на ain.ua</p>

<p>К вечеру 23 февраля читатели Фейк Контроля начали сообщать об аномальной активности в результатах опроса.
Один из наших читателей обратил внимание что результаты между первым и вторым днем голосования &ndash; сильно различаются.</p>

<h2>Далее – небольшая хронология событий:</h2>

<p><strong>22:46</strong> Мне прислали следующие скриншоты
Первый день (65000 проголосовавших, лидирует Садовый, у Юлии Тимошенко &ndash; 2433 голоса)
<img src="http://i.imgur.com/QPfZCAO.png" alt="day1" /></p>

<p>Второй день (Садовый уже имеет 7552 голоса, у Юлии Тимошенко &ndash; 12735 голосов)
<img src="http://i.imgur.com/eICnbVq.png" alt="day2" /></p>

<p>Во второй день чуть позже (Всего проголосовало 360235 человек, у Юлии Тимошенко 90900 голосов, она значительно опережает &ldquo;коллег&rdquo; по опросу)
<img src="http://i.imgur.com/PtyaVXM.jpg" alt="day2a" /></p>

<p><strong>23:31</strong> Я, прочитав сообщение читателя, решил проверить состояние опроса, но получил ошибку:</p>

<blockquote><p>От вас поступило слишком много запросов. Повторите попытку позже.</p></blockquote>

<p><strong>22:33</strong> опрос все-таки открылся и сделал следующий скрин:
<img src="http://i.imgur.com/5e8zG4A.png" alt="myscreen1" /></p>

<p><strong>22:39</strong> до этого времени я периодически обновлял страницу и видел как количество голосовавших увеличивалось примерно на голосов 10 в секунду, и потом их стало резко 54140, что я тут же заскриншотил
<img src="http://i.imgur.com/dpnRRJB.png" alt="myscreen2" /></p>

<p>Я тут же связался с автором опроса в Facebook, и ниже приведу наш диалог полностью</p>

<p>  <img src="http://d.pr/i/RMRQ+">
  <img src="http://d.pr/i/iPVY+">
  <img src="http://d.pr/i/6eki+"></p>

<p>Напоследок я сделал последний скриншот страницы опроса в 00:02
<img src="http://i.imgur.com/MhivNnB.png" alt="myscreen3" /></p>

<h2>Выводы</h2>

<p>По хорошей традиции, наша команда воздержится от выводов, оставив оценку ситуации читателю.
Подписывайтесь на нас <a href="https://fb.me/fakecontrol.org">на Facebook</a>, чтобы оставаться в курсе последних новостей.</p>

<p>С уважением, команда Фейк Контроль</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про Красный крест]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/red-cross/"/>
    <updated>2014-02-23T21:27:07+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/red-cross</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ольга Богомолец в <a href="https://www.facebook.com/olgabogomolets/posts/585812244842541">своем посте</a> сообщила что Красный крест Украины отказался принимать помощь от Красного креста Канады. Информацию продублировали на своих страницах <a href="http://www.radiosvoboda.org/content/article/25270523.html">Radio Svoboda</a> и <a href="http://argumentua.com/novosti/ocherednaya-dikost-ukrainskii-krasnyi-krest-otkazalsya-peredat-pomoshch-iz-kanady">Аргумент</a>, но есть официальное подтверждение того что эта информация &ndash; ложная!</p>

<p>Международный комитет Красного креста сообщил в своем официальном твиттер-аккаунте следующее следующее: <a href="https://twitter.com/ICRC/status/436883171230367744">&ldquo;Rumour about Ukrainian Red Cross refusing aid from Canadian Red Cross is FALSE. @redcrosscanada didn&rsquo;t send any official offer for aid.&rdquo;</a></p>

<p>Т.е. Канадский красный крест не предлагал свою помощь украинскому.</p>

<p>Было бы неплохо, если бы причастные опубликовали опровержения, а вы помогли с репостом этой важной новости!</p>

<p>Заранее благодарны,<br/>
команда Фейк Контроль</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Опровержение нападения на Рыбака]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/rybak/"/>
    <updated>2014-02-23T15:27:43+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/23/rybak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я думаю, все вчера читали / слушали заявление президента: <a href="http://www.president.gov.ua/ru/news/30127.html">http://www.president.gov.ua/ru/news/30127.html</a></p>

<p>В частности там есть такие слова:</p>

<blockquote><p>Рыбак вчера ко мне приехал. Он ехал ко мне, по пути стреляли в машину. Приехал ко мне и попросил, чтобы я его забрал. Я его забрал и сейчас отправил его машиной в Донецк на лечение.</p></blockquote>

<p><a href="https://www.facebook.com/photo.php?v=639362169451922"><img src="http://d.pr/i/wCzT+"></a>
А сегодня Владимир Рыбак выложил <a href="https://www.facebook.com/photo.php?v=639362169451922">это видео</a>, где он говорит что никогда в жизни на него никто не нападал и покушений не совершал.</p>

<p>Приятного просмотра, выводы мы делать не будем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Загадка рейса AOJ92C]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/22/vip-jet/"/>
    <updated>2014-02-22T01:48:48+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/22/vip-jet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После появления первой информации в сети о том, что президент вылетел из Киева в Харьков &ndash; многие пользователи начали искать на <a href="http://flightradar24.com">flightradar24.com</a> рейсы, которые вылетели из Киева. Среди них нашелся и наш герой &ndash; AOJ92C, класса VIP, чем не президентский самолет? Среди прочих, информацией про этот борт поделился (<a href="http://d.pr/i/CnQx">http://d.pr/i/CnQx</a>) <a href="https://twitter.com/RuslanLeviev">@RuslanLeviev</a> &ndash; который позавчера весь вечер отслеживал информацию про вылетающие из Киева самолеты и транслировал наблюдения в твиттер, чем собственно и приковал к себе внимание многих читателей. При этом он не высказывал никаких мыслей по поводу того, чей это борт, но ретвит от твиттера Евромайдан, а также несколько дополнительных упоминаний номера рейса сделали свое дело &ndash; пользователи сети додумали собственника самолету и информация начала распространяться с огромной скоростью. За несколько часов &ldquo;самолет с президентом&rdquo; летел и приземлялся, по версии пользователей соцсетей, в Донецке, Сочи, Тегеране и Дубаи, пока вообще не пропал с радаров.</p>

<p>В итога даже множество украинский и несколько западных СМИ опубликовали информацию о том что президент улетел из страны.</p>

<p>Вот еще один пример лавинообразного распространения информации в сети и иллюстрация того как простой факт обрастает домыслами.</p>

<p>Мы, как всегда призываем вас &ndash; фильтруйте информацию, не распространяйте слухи, а также &ndash; подписывайтесь на наш паблик и ставьте лайки. Мы стремимся к тому, чтобы вы всегда видели где правда, а где домыслы и с радостью поможем вам отличить настоящие новости от &ldquo;фейков&rdquo; и &ldquo;вбросов&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Проверенные источники Андрея Ваджры]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/21/vadjra/"/>
    <updated>2014-02-21T14:40:14+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/21/vadjra</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;А еще проверенные источники говорили, что Любка не здоровается &ndash; значит проститутка. А хахаль ее &ndash; наркоман!&rdquo;</p>

<p>Вчера и сегодня в сети появилось очень много информации о том, что выход Владимира Макеенко из Партии Регионов связан с тем, что у него похитили ребенка и под давлением заставили сделать заявления.</p>

<p>Источник этой информации &ldquo;Андрей Ваджра, политолог&rdquo;, как сообщает нам <a href="http://www.iarex.ru/articles/45411.html">ИА REX</a> (&ldquo;ИА REX — российское информационное агентство, не иностранный агент&rdquo;)</p>

<p>Андрей Ваджра вообще частый гость на <a href="http://www.iarex.ru/keywords/601.html">страницах ИА REX</a></p>

<p>Почитав <a href="http://andreyvadjra.livejournal.com">ЖЖ политолога</a> мы обнаружили там множество прекрасного:
&ndash; &ldquo;Во Львове сегодня неизвестные проломили стену банка и унесли все деньги.&rdquo; – проломили(!) стену(!!) и уынесли все(!!!) деньги. В этой формулировке прекрасно каждое слово. (к слову &ndash; и эту новость со ссылкой на ЖЖ Андрея растиражировали некоторые российские СМИ)
&ndash; &ldquo;Вроде как 236 депутатов проголосовало за отвод силовиков из центра Киева и прекращение антитеррористической операции. Спикер, правда, эту постанову не подписал. Поэтому она не может вступить в силу.&rdquo; &ndash; (очень странно, что политолог не знает законов своей страны. Андрей, если вы вдруг читаете эту публикацию &ndash; эта <a href="http://zakon4.rada.gov.ua/laws/show/1861-17">ссылка</a> для вас, а <a href="http://vybor.ua/article/zakonotvorchestvo/verhovnaya-rada-ukrainy-20-fevralya-2014.html">вот тут</a> есть выдержки из законов соответствующих и коментарии специалистов)
&ndash; &ldquo;В центре Киева начались перестрелки между «Беркутом» и неонацистами «Правого сектора». Эвакуирована Верховная рада и Кабмин. По моей информации в здании Кабмина идет бой.&rdquo; (Сразу видно, что источники информации проверенные у Андрея)</p>

<p>На страницах <a href="http://andreyvadjra.livejournal.com">его ЖЖ</a> и <a href="http://alternatio.org/">сайта</a> такого много, не поленитесь, зайдите, почитайте.</p>

<p>Стоит ли говорить, что заявлениям человека, у которого такие проверенные источники &ndash; верится с трудом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Российское ТВ]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/20/vesti/"/>
    <updated>2014-02-20T16:42:11+00:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/20/vesti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В очередной раз отличились Российские телеканалы, освещая события на Украине.
Журналисты ВЕСТИ.ru на канале &ldquo;Россия24&rdquo; совсем случайно забыли показать самое интересное и важное <a href="http://www.vesti.ru/only_video.html?vid=578577">в сюжете</a></p>

<p>Для сравнения &ndash; вот <a href="http://atn.ua/proisshestviya/kak-izbivali-pod-akademiey-vv-podrobnosti-shturma">те же события</a>, глазами канала АТН Харьков:</p>

<p>Очень сложно удержаться и не приложить старую, но очень смешную фотографию из пародийного твиттер-аккаунта, посвященного творчеству орденоносного Дмитрия Киселева</p>

<p><img src="https://scontent-a-lhr.xx.fbcdn.net/hphotos-prn1/t31/1553152_637883049599834_1940260314_o.jpg" alt="kiselev" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
