<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: _i18n | Фейк-Контроль]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/i18n/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-16T01:23:56+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда Фейк-Контроль]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про 'киевских' школьников]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/16/school/"/>
    <updated>2014-03-16T01:23:56+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/16/school</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня от друзей из России к нам прилетело видео, гуляющее второй день по сети.
<img src="http://i.imgur.com/qHILiDW.png" alt="video school kiev" />
<em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KrJC6rU9lG0">cсылка на видео</a></em></p>

<p>Видео позиционируется как митинг школьников, снятый на днях в Киеве.<br/>
Но мы тут нашли еще одно видео с того же митинга (загруженное на youtube 27 ноября 2013)
<img src="http://i.imgur.com/75EBNXL.png" alt="original" />
<em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Go4Wwjuzm-s">ссылка на видео</a></em></p>

<p>Небольшое передергивание &ndash; и митинг дрогобычских студентов оказывается митингом киевских школьников &ndash; и разлетается по всей сети, особенно Рунету как демонстрация &ldquo;ужасов&rdquo; пост-майдановского Киева.</p>

<p>Думаю, выводы для себя сделает каждый сам.</p>

<p><strong>UPD</strong> В силу резонансности темы, редакция хотела бы еще раз подчеркнуть: мы <strong>не оправдываем и не даем оценку действиям на видео</strong>, мы всего лишь показываем очередной пример того, как для повышения драматизма ситуации &ndash; факты искажаются теми, кто ведет информационную войну. И судя по реакции большенства из вас &ndash; инфоповод для вброса был найден более чем удачный.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об ограничениях в 300 гривен на снятие наличных в Крыму]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/13/crimea-cash-restrictions/"/>
    <updated>2014-03-13T15:37:59+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/13/crimea-cash-restrictions</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня в сети появились множественные перепосты следующей картинки:</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/0dtEMNk.jpg" alt="27-Д/14-fake" /></p>

<p>Мы думаем, что это фейк. Есть два государственных сайта, на которых публикуются постановления совета министров АРК. В соответствующем <a href="http://zakon4.rada.gov.ua/krym/main/tt1004">разделе на сайте rada.gov.ua</a> последнее доступное постановление датируется 11 февраля, что в принципе ничего нам не дает, но наталкивает на размышления.</p>

<p>Обратившись ко второму источнику, <a href="http://www.ark.gov.ua/">www.ark.gov.ua</a>, мы обнаружили, что сайт в данный момент не доступен, но это для нас не беда.</p>

<p>Открываем <a href="http://hghltd.yandex.net/yandbtm?fmode=inject&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.ark.gov.ua%2Fblog%2Fcategory%2Fsmdocs%2F&amp;tld=ua&amp;lang=ru&amp;text=http%3A%2F%2Fwww.ark.gov.ua%2Fblog%2Fcategory%2Fsmdocs%2F&amp;l10n=uk&amp;mime=html&amp;sign=fb79f5aca41b6e5db9c4a2f7979afcce&amp;keyno=0">кэш Яндекса</a> для <a href="http://www.ark.gov.ua/blog/category/smdocs/">страницы со списком постановлений</a>, листаем вниз и видим следующее:</p>

<p><a href="http://i.imgur.com/sqz9lhR.jpg"><img src="http://i.imgur.com/sqz9lhR.jpg" alt="Постановления и распоряжения : Совет министров Автономной Республики Крым" /></a></p>

<p>Это оригинальное постановление номер 27, которое датировано 25 февраля, и оно не имеет ничего общего со своим фейковым вариантом. Ссылка: <a href="http://www.ark.gov.ua/blog/2014/02/25/postanovlenie-sm-ark-27-3/">www.ark.gov.ua/blog/2014/02/25/postanovlenie-sm-ark-27-3/</a></p>

<p>Дополнительно к этому, в том же <a href="http://hghltd.yandex.net/yandbtm?fmode=inject&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.ark.gov.ua%2Fblog%2Fcategory%2Fsmdocs%2F&amp;tld=ua&amp;lang=ru&amp;text=http%3A%2F%2Fwww.ark.gov.ua%2Fblog%2Fcategory%2Fsmdocs%2F&amp;l10n=uk&amp;mime=html&amp;sign=fb79f5aca41b6e5db9c4a2f7979afcce&amp;keyno=0">кэше Яндекса</a> на странице списка присутствуют новые постановления, номер последнего из них — 37, датировано оно 26 февраля. Это говорит о том, что если бы рассматриваемое постановление было настоящим, то его номер явно был бы больше.</p>

<p>Скриншот <a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:Y8tBfR1Ydg0J:www.ark.gov.ua/blog/2014/02/25/postanovlenie-sm-ark-27-3/+&amp;cd=1&amp;hl=uk&amp;ct=clnk&amp;gl=ua">кэша Google</a> страницы подлинного постановления:</p>

<p><a href="http://i.imgur.com/omgSEt0.jpg"><img src="http://i.imgur.com/omgSEt0.jpg" alt="Постановление СМ АРК №27" /></a></p>

<p>Подпись под документом тоже вызываем массу вопросов, ведь есть в сети и вот такой документ:</p>

<p><a href="http://img.nr2.ru/pict/arts1/r11/dop1/14/01/34.jpg"><img src="http://img.nr2.ru/pict/arts1/r11/dop1/14/01/34.jpg" alt="scan1" /></a>
<em>(Немного больше про эти документы в <a href="http://www.nr2.ru/crimea/480029.html">статье</a>)</em></p>

<p>Тем временем фейк бодро распространяется в СМИ, предлагаем вашему вниманию список публикаций, отсортированных по дате появления (по традиции передаем приветы):</p>

<ul>
<li><a href="http://gazeta.ua/articles/economics/_u-krimu-nastalo-pokraschennya-depoziti-zamorozheni-lyudyam-dayut-lishe-po-300-griven/546894">gazeta.ua, «У Криму настало &ldquo;покращення&rdquo;: депозити заморожені, людям дають лише по 300 гривень»</a></li>
<li><a href="http://espreso.tv/new/2014/03/13/v_krymu_obmezhyly_vydachu_hotivky_sumoyu_v_300_hrn_ta_zbyrayutsya_nacionalizuvaty_banky">espreso.tv, «В Криму обмежили видачу готівки сумою в 300 грн та хочуть націоналізувати банки»</a></li>
<li><a href="https://twitter.com/euromaidan/status/444039751025172482">twitter.com/euromaidan, «Аксенов одобрил. Крымчане, вам хватит»</a></li>
<li><a href="http://economics.unian.ua/finance/896000-u-krimu-zablokuvali-depoziti-y-obmejili-znyattya-gotivki-do-300-griven.html">economics.unian.ua, «У Криму заблокували депозити й обмежили зняття готівки до 300 гривень»</a></li>
<li><a href="http://news.finance.ua/ua/~/1/2014/03/13/321163">news.finance.ua, «Кримська влада заборонила знімати депозити і обмежила зняття готівки до 300 грн: гряде націоналізація на користь &ldquo;спецфонду бюджету Криму"»</a></li>
<li><a href="http://finance.rbc.ua/ukr/sovmin-kryma-ogranichil-vydachu-nalichnyh-summoy-v-300-grn-i-13032014120600">finance.rbc.ua, «Радмін Криму обмежив видачу готівки сумою в 300 грн і планує націоналізувати банки»</a></li>
<li><a href="http://ua.korrespondent.net/business/financial/3318812-u-krymu-zablokuvaly-depozyty-ta-obmezhyly-zniattia-hotivky">korrespondent.net, «У Криму заблокували депозити та обмежили зняття готівки»</a></li>
<li><a href="http://fakty.ictv.ua/ua/index/read-news/id/1507731">fakty.ictv.ua, «Кримський самозванець обмежив видачу готівки населенню лише 300 гривень на добу»</a></li>
<li><a href="http://www.pravda.com.ua/news/2014/03/13/7018619/">pravda.com.ua, «Аксьонов вирішив підім'яти під себе банки і обмежив видачу коштів у Криму»</a></li>
</ul>


<p>Выводы, как обычно, остаются за вами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про запреты праздников(ненастоящие)]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/13/holidays/"/>
    <updated>2014-03-13T15:01:36+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/13/holidays</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Очередная <a href="http://www.gorodche.ru/news/society/30171/">новость из Рады</a> оказалась фейком, а вернее неверным прочтением новопринятых постановлений.</p>

<p>В частности, журналисты вышеприведенного издания считают что на основании Постановления Кабинета Министров Украины №65 от 1/03/2014 было утверждено следующее решение:</p>

<blockquote><p>Под запретом также оказались ярмарки, фестивали, съезды, празднования памятных и исторических дат, Дня Победы, Конституции, Независимости и памяти жертв голодоморов.</p></blockquote>

<p>Обратимся к <a href="http://zakon2.rada.gov.ua/laws/show/65-2014-%D0%BF">тексту постановления</a>, а именно к пункту касающемуся праздников, который скажет сам за себя:</p>

<blockquote><p>20 Припинення використання бюджетних коштів для проведення заходів з відзначення пам’ятних та історичних дат, ювілеїв підприємств, установ та організацій, а також ювілеїв і вшанування пам’яті видатних осіб та інших подій (крім централізованих заходів Мінкультури, пов’язаних з відзначенням 200-річчя від дня народження Тараса Шевченка, Дня Конституції України, Дня незалежності України, Дня Перемоги, Дня пам’яті жертв голодоморів), друкування продукції, не пов’язаної з виконанням завдань і функцій органів державної влади та інших державних органів.</p></blockquote>

<p>(для русскоязычных читателей приводим перевод ниже)</p>

<blockquote><p>20 Прекращение использования бюджетных средств для проведения мероприятий по празднованию памятных и исторических дат, юбилеев предприятий, учреждений и организаций, а также юбилеев и чествования памяти выдающихся личностей и других событий (кроме централизованных мероприятий Минкультуры, связанных с празднованием 200-летия со дня рождения Тараса Шевченко, Дня Конституции Украины, Дня независимости Украины, Дня Победы, Дня памяти жертв голодоморов), печать продукции, не связанной с выполнением заданий и функций органов государственной власти и других государственных органов.</p></blockquote>

<p>Очевидно что никто не запрещал празднование Дня Победы, Конституции, Независимости и памяти жертв голодоморов.</p>

<p>Прочие выводы, как уже повелось, делайте сами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О переписке Игоря Процика]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/13/anon-fake-2/"/>
    <updated>2014-03-13T03:24:25+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/13/anon-fake-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Нас опять буквально завалили очередным взломом почты. В этот раз слитая переписка была подана под следующим соусом:</p>

<p><em>We have hacked e-mail correspondence of US Army Attache Assistant in Kiev Jason Gresh and a high ranking official from Ukrainian General Staff Igor Protsyk</em>.</p>

<p>В распоряжение общественности был предоставлен <a href="http://www.sendspace.com/file/ih96tx">архив</a> с сообщениями якобы из почтового ящика <code>igor.protsyk@gmail.com</code>. В архиве две папки — “most interesting” с тремя скандальными письмами, растиражированными по интернету, и “all” с полным архивом из 86 сообщений.</p>

<p>После того, как мы проанализировали папку all, о трёх «самых интересных» письмах, можно написать следующее:</p>

<p><strong>Письмо #1</strong>: от <code>GreshJP@state.gov</code> к <code>igor.protsyk@gmail.com</code>, доставленное 9 Mar 2014 08:57:15 -0700.</p>

<p>Оно довольно сильно отличается от остальных пяти писем с того же адреса <code>GreshJP@state.gov</code> к <code>igor.protsyk@gmail.com</code>, которые есть в папке “all” (не только уровнем английского языка). В частности, оно написано исключительно в формате text/plain (остальные — multipart/related, с html-частью), а также не имеет в конце текста сообщения пометки “SBU This email is UNCLASSIFIED” (SBU, Sensitive But Unclassified &ndash; один из типов классификации государственной информации США).</p>

<p><strong>Письмо #2</strong>: от <code>igor.protsyk@gmail.com</code> к <code>krivonis.te@gmail.com</code>, доставленное 11 Mar 2014 05:50:36 -0700.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/V7ZoaGa.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Это письмо, в отличие от всех других отправленных от <code>igor.protsyk@gmail.com</code> из архива, содержит валидную DKIM-подпись и заголовки, подтверждающие доставку к <code>krivonis.te@gmail.com</code>. Наличие этих заголовков напрямую указывает, что сообщение было извлечено из почтового ящика <code>krivonis.te@gmail.com</code>, а не <code>igor.protsyk@gmail.com</code> (то есть, из ящика получателя, хотя архив не из его почты).</p>

<p>Соответственно, у хакеров был доступ не только к почтовому ящику <code>igor.protsyk@gmail.com</code>, но и к ящику <code>krivonis.te@gmail.com</code>, этот факт справедлив и для письма #3.</p>

<p><strong>Письмо #3</strong>: от <code>krivonis.te@gmail.com</code> к <code>kolyarny@gmail.com</code> (кстати, в интернете единственные упоминания об этом ящике &ndash; из этого “слива”) и <code>igor.protsyk@gmail.com</code>, доставленное 11 Mar 2014 09:20:47 -0700.</p>

<p>Также в архиве находится письмо от <code>no-reply@accounts.google.com</code> к <code>protsyk@ukr.net</code> с попыткой восстановить пароль, доставленное 11 Mar 2014 05:47:11 -0700 (до отправления писем #2 и #3). Судя по тому, что в архиве есть ещё 21 письмо, адресованное <code>protsyk@ukr.net</code>, письма на этот адрес переадресовываются на <code>igor.protsyk@gmail.com</code>.</p>

<p>Выводы можете сделать сами, однако вот к чему пришли мы:</p>

<ol>
<li><p>хакеры заявили, что у них есть доступ к ящикам <code>GreshJP@state.gov</code> и <code>igor.protsyk@gmail.com</code>. Очевидно, что при этом никаким слитым письмам между двумя этими адресами верить нельзя, потому что они могли быть написаны самими хакерами. Вероятнее всего, доступа к <code>GreshJP@state.gov</code> у них не было, потому что письмо #1 им пришлось неумело сфабриковывать на основе остальных пяти легитимных писем от <code>GreshJP@state.gov</code> из ящика <code>igor.protsyk@gmail.com</code>.</p></li>
<li><p>письмо от <code>no-reply@accounts.google.com</code> позволяет предположить, что письма #2 и #3 были отправлены после того, как ящик <code>igor.protsyk@gmail.com</code> был скомпрометирован, соответственно они могли быть отправлено самими хакерами.</p></li>
<li><p>письмо #2 подтверждает то, что у хакеров был доступ к ящику <code>krivonis.te@gmail.com</code>, соответственно письмо #3 могло быть написано самими хакерами.</p></li>
</ol>


<p>В этот раз скандальный взлом почты с провокациями в Крыму имени “Украинского анонимуса” сделан намного менее топорно, чем <a href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/anon-fake/">в прошлый</a>. <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/DomainKeys_Identified_Mail">DKIM-подписи</a> несомненно подтверждают, что ящики <code>igor.protsyk@gmail.com</code> и <code>krivonis.te@gmail.com</code> были взломаны. Однако, сравнение «тревожных» писем с остальным содержимым архива, позволяет считать, что сообщения, заботливо выложенные в отдельную директорию “most interesting” с большой долей вероятности были либо сфабрикованы, либо отправлены самими хакерами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О «Распоряжении Правительства РФ»]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/12/ob-ukazah-pravitelstva-rf/"/>
    <updated>2014-03-12T14:06:01+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/12/ob-ukazah-pravitelstva-rf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Один из самых коротких постов: распоряжения №303/14р, якобы подписанного Медведевым 1 марта, в <a href="http://government.consultant.ru">базе данных</a> «Нормативные документы Правительства Российской Федерации» <em>не существует</em>.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/BNMzvzt.png" alt="303/14-fake" /></p>

<p>Вы можете убедиться сами, просмотрев результаты выдачи за 1 марта.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
