<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: _i18n | Фейк-Контроль]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/i18n/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-09-02T19:46:56+03:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда Фейк-Контроль]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Редакторы The New York Times, Дождя, Сноба, Esquire, Hopes&Fears проведут лекции]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/09/02/announce-journalism-school/"/>
    <updated>2014-09-02T19:46:56+03:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/09/02/announce-journalism-school</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В Киеве пройдут лекции и мастер-классы редакторов и журналистов The New York Times, телеканала “Дождь”, журналов “Сноб” и “Esquire Russia”, сайта Hopes&amp;Fears.</p>

<p>С 30 октября по 2 ноября пройдет десятый образовательный курс медиаменеджмента, журналистики, копирайтинга и писательского мастерства от <a href="http://journalism.org.ua">Свободной школы журналистики</a>. 4 интенсивных дня с 9.00 до 21.00, 25 лекций и семинаров.</p>

<h2>Зарубежные преподаватели:</h2>

<ul>
<li>Михаил Зыгарь, главный редактор телеканала “Дождь”</li>
<li>Николай Усков, главный редактор журнала “Сноб”</li>
<li>Николай Кононов, главный редактор Hopes&amp;Fears (The Village)</li>
<li>Алексей Венедиктов, главный редактор радио “Эхо Москвы” и его первый заместитель Сергей Бунтман</li>
<li>Сергей Кривохарченко, редактор “Esquire Russia”</li>
<li>Пол Раду, директор “Organized Crime and Corruption Reporting Project”, работает для BBC</li>
<li>Эндрю Лехрен (The New York Times) и Брюс Шапиро (Columbian University in New York City)</li>
<li>журналист Валерий Панюшкин (более 10 лет проработал в “КоммерсантЪ”)</li>
</ul>


<p><strong>Украинские преподаватели</strong>: журналист и публицист <strong>Виталий Портников</strong>, журналист <strong>Евгений Киселев</strong>, журналист <strong>Матвей Ганапольский</strong>, руководитель Национальной телекомпании Украины <strong>Зураб Аласания</strong>, главный редактор “Еспресо TV” <strong>Вадим Денисенко</strong>.</p>

<h2>Модуль по копирайтингу в рамках курса:</h2>

<ul>
<li>Ольга Соломатина (редактор “КоммерсантЪ” и автор книги “Писать легко”) проведет шестичасовой тренинг (2 занятия по 3 часа) о том, как писать статьи, письма, пресс-релизы, эссе. Быстро и сразу “набело”</li>
<li>Элина Слободянюк (автор “Настольной книги копирайтера”)</li>
<li>Денис Каплунов (автор “Копирайтинг массового поражения” и “Эффективное коммерческое предложение”)</li>
</ul>


<h2>Подробная программа <a href="http://journalism.org.ua">доступна на сайте школы</a>.</h2>

<p>Выпускники пройдут стажировку и будут трудоустроены у преподавателей курса. Более 50 выпускников уже работают в редакциях.</p>

<p>Самые активные посетят медиацентры в Польше, Чехии, Германии и Бельгии. Образовательная поездка пройдет с 10 по 17 ноября. Принять участие смогут только выпускники программы.</p>

<p>Для поступления заполните регистрационную <a href="http://journalism.org.ua">форму на сайте</a>. Стоимость обучения за весь курс занятий и образовательные материалы составляет 1600 гривен.</p>

<p><strong>Место проведения:</strong> ул. Владимирская, 57 (Киевский дом учителя, здание первого национального парламента &ndash; Центральной Рады).</p>

<p><strong>Контакты кураторов:</strong> 044 362 28 36, 067 508 68 58, <a href="mailto:info@journalism.org.ua">info@journalism.org.ua</a></p>

<p><a href="http://journalism.org.ua/reviews/">Отзывы выпускников</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Неправильное время]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/07/19/youtube-time-zone/"/>
    <updated>2014-07-19T23:00:07+03:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/07/19/youtube-time-zone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня сайт day.zp.ua опубликовал следующий <a href="http://day.zp.ua/news/38651.html">материал</a></p>

<p>Авторы материала скачали вчерашнее видео СБУ о переговорах боевиков по поводу сбитого самолета и посмотрели его так называемые метаданные, где среди прочего была указана дата создания видеофайла: 16.07.2014 (т.е. на день раньше, чем произошла трагедия с Боингом)</p>

<p>Основываясь на этих данных, журналисты сайта заявляют, что видео с переговорами боевиков было создано за день до трагедии.</p>

<p>Прежде чем мы это опровергнем, небольшая справка:
при загрузке видеофайла на хостинг Youtube, он дополнительно обрабатывается на их серверах – по сути создаются несколько копий этого видео, и они конвертируются в различные разрешения (размеры высота*ширину). Когда вы выбираете качество видео в настройках youtube &ndash; вы именно выбираете, какой из этих видеофайлов проигрывать. Каждый из этих видеофайлов имеет дополнительную информацию в себе, в том числе &ndash; дату его создания. Соответственно, если вы скачали видео с youtube, в нем будет записано время, когда он был загружен и обработан СЕРВЕРАМИ youtube, а не создателем видеофайла.
Для опровержения информации сайта day.zp.ua мы в 18.07.2014 в 14:38 скачали видеофайл, выложенный СБУ, и посмотрели его служебную информацию. Там действительно была указана дата создания 16.07.2014, 19:11:19 (GMT)
(вот <a href="https://gist.github.com/balbeko/86de3f5ea7d7001f7abc">ссылка</a> на media info этого видео)
После этого мы взяли ЭТОТ ЖЕ файл, и снова загрузили его на youtube, после чего скачали загруженный файл был повторно скачан и мы снова посмотрели его <a href="https://gist.github.com/balbeko/86de3f5ea7d7001f7abc">служебную информацию</a>.
Теперь в дате создания видео стояло 17.07.2014 11:42:54 (GMT)</p>

<p>Получается, что на серверах, занимающихся обработкой видео на youtube, стоит неправильная дата, отличающаяся от реальной на один день. И в видео, которое они обработали сегодня &ndash; записалась вчерашняя дата.
Мы предлагаем вам не верить нам на слово, а самостоятельно сделать то же самое – и вы увидите аналогичный результат.</p>

<p>В любом случае – нужно понимать, что при скачивании видео с youtube, его дата создания в служебной информации будет показывать не время, когда файл был создан на компьютере владельца, а время на сервере youtube, который его обрабатывал. И не может быть доказательством чего либо.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об отмене гривны]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/UAH-cancel/"/>
    <updated>2014-03-27T20:44:13+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/UAH-cancel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С 20 марта ходят слухи о правительстве Яценюка, которое собирается изъять гривны. Нестрашные, казалось бы: замена старых гривен на новые. Дальше ситуация нагнетается — правительство будет гривну обрушать и изымать, доходит до «вспомните, как было в СССР», когда новые рубли меняли на старые по курсу не 1:1. Возможно, это рассчитано на людей постарше — для большинства молодёжи страшилки про Советский Союз не имеют особенной силы.</p>

<p>Сам текст находится <a href="http://odessitos1.livejournal.com/4588.html">здесь</a> (если автор его удалит, у нас всё сохранено отдельно). Весь жж — довольно однонаправленный, позиция автора: он как бы хочет разобраться, но ненавязчиво нагнетает, блог <a href="http://odessitos1.livejournal.com/profile">создан</a> 10 марта 2014. Вброс о гривне он начал делать практически <a href="http://odessitos1.livejournal.com/795.html">сразу же</a>, с «прогнозов».</p>

<p>По ссылке 5 причин, почему это слеплено вместе, хотя и не так топорно как обычно:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>НБУ <a href="http://glavcom.ua/news/194378.html">опроверг</a> эту информацию;</p></li>
<li><p>Мы связались с <a href="http://www.banklviv.com/">банком Львов</a> и получили официальный комментарий начальника отдела маркетинга Христины Стефанчук: « […] протягом останнього тижня на російських сайтах та в ефірі російського телеканалу з’явилось фальшиве повідомлення від імені банку «Львів» щодо «изъятия гривны». Дана інформація не відповідає дійсності. Прес-служба ПАТ АКБ «Львів» не публікувала жодної інформації щодо цього питання на своєму сайті. Такі повідомлення є неправдивими та такими, які мають на меті підірвати імідж нашого банку та інших банківських установ України».</p></li>
<li><p>Наличие <a href="http://archive.is/g9Pyg/image">страницы </a> в кэше Google — самый серьёзный аргумент из всех. Но стоит обратить внимание, что сайт банка сделан, скорее всего, одним человеком, который <a href="http://www.sitegist.com">позиционирует себя как студия</a> веб-разработки и 10 лет пишет свою CMS на PHP.  Учитывая это и остальные детали, <em>предполагаем</em> либо уязвимость системы, либо чью-то инсайдерскую работу. В любом случае, наш запрос не стал для банка новостью, возможно, свой пресс-релиз они выпустят позже. К тому же, скриншот якобы этой страницы всё равно потом был поправлен.</p>

<p>В предыдущем абзаце — ссылка не на кэш Google, а на Archive.is, который позволяет сохранять версии сайтов из кэша Google. Сегодня около полудня <a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:0RQLLouF9DEJ:www.banklviv.com/uk/individuals/rule/&amp;client=safari&amp;hl=en&amp;strip=0">прямая</a> ссылка Google ещё работала, сейчас уже нет.</p></li>
<li><p>Мы разобрали изображения  и документ:</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/fexDfbo.jpg" alt="Скриншот автора" />
<a href="http://i.imgur.com/fexDfbo.jpg">Полный размер</a></p>

<p>Скриншот автора сам по себе выглядит более-менее правдоподобно, но не совпадает с версией кэша Google. Разные оттенки розового внутри, отсутствие полупрозрачного градиента на иконке документа (этот эффект накладывается поверх исходного изображения в броузере).</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/E6PTLVA.png" alt="Imgur" />
<a href="http://i.imgur.com/E6PTLVA.png">Полный размер</a></p>

<p><a href="http://fotoforensics.com/analysis.php?id=69961c99af5779e5877f7b0b9740f511e5c5197b.209757">Результат</a> ELA говорит о том, что изображение пересохраняли поверх. (Сравните с <a href="http://fotoforensics.com/analysis.php?id=27e7d00ab5e48a363130661db5babe20c2c08cdf.657983">настоящим</a>). Кривая Rainbow curve, спасавшая не раз, тоже хорошо <a href="http://imgur.com/xdthu8a">показывает</a> чужеродные вещи, там же видно, о каком градиенте идёт речь.</p>

<p>Профиль скриншотов — Adobe RGB и нет exif-данных. Это само по себе не криминал, но это очень похоже на результат работы команды Save For Web в Adobe Photoshop, которая подпортила цветопередачу в разных броузерах не одному фотографу.</p>

<p>Кто-то сохранил два «снимка» всего сайта в archive.is: <a href="http://archive.is/La2Sy">20 марта в 12:54</a> («монеты и банкноты», внизу страницы есть ссылка на «новость»)» и <a href="http://archive.is/g9Pyg">20 марта в 16:12</a>, который и показывали в скриншоте броузера. Всего у Банка Львова <a href="http://archive.is/www.banklviv.com">четыре таких сохранённых «снимка»</a> — один за 2013 год и последний за сегодня, сделанный нами. Archive.is работает так: вы заходите и указываете ссылку, которую хотите сохранить. То есть, это было сделано специально (интересно, что <a href="http://whois.domaintools.com/archive.org">судя по статистике</a>, третья по количеству группа пользователей этого сайта— из России).</p>

<p><em><a href="http://rusfolder.com/40183364">PDF-файл</a></em>:</p>

<p>Самое важное: он ссылается на «постанову Правління Національного банку України від 12 березня 2014 No 31 «Про затвердження дизайну і дати випуску в обіг банкнот гривні нового зразка». На <a href="http://www.bank.gov.ua/control/uk/publish/category?cat_id=58478">официальном сайте</a> она отсутствует, а нумерация не совпадает с текущей. Здесь можно было бы закончить, но мы продолжим рассматривать белые нитки дальше.</p>

<p>Во-вторых, название — áàíê ëüâîâ .pdf.pdf. Если бы он был скачан напрямую с сайта, он бы назывался аккуратнее, по примеру соседнего документа, «Правила обслуговування рахунків фізичних осіб.pdf» и вряд ли имел бы ещё одно расширение .pdf в названии. Размер немного отличается от А4 — 20.96 × 29.21 см. Дальше, если мы скопируем само название файла в <a href="http://www.artlebedev.ru/tools/decoder/">подзабытый декодер</a> Студии Лебедева из времени, когда почта ещё приходила в неизвестных кодировках, бНОПНЯ, то получим «банк львов» и переход из CP1252 → CP1251. Самое интересное здесь — название на русском языке (сайт банка существует строго в украинской версии и не имеет ни одного русского слова).</p>

<p>В-третьих, он сделан по образцу «Правил обслуживания…» с той же страницы (Verdana, разбивка текста), но без внимания к деталям — шрифт разного размера, интервал, есть несколько ошибок, опечаток и стилистических неточностей — «у зв’язку з заміною перебувають в обігу банкнот національної валюти України» (не имеет смысла), «у зв’язку з зміною» (зi), «аж до окремого роз’яснення» (аж до дідька цікавий офіційний стиль!).</p></li>
<li><p>Мы разобрали одну купюру, она показалась очень знакомой. Если отразить «10 новых гривен» по горизонтали (2) и вертикали (3) и сравнить с 5 евро старого (до 2013) образца  — становится понятен источник вдохновения. Размеры совпадают, герб Украины вписан ужасно. Если пойти дальше и поискать «<a href="http://bit.ly/1dwfVjB">София Киевская</a>», найдётся популярный и иконический вид собора. Вот, <a href="http://citycard-ua.com/sites/default/files/imagecache/product_full/sof._sobor.jpg">возможный источник</a>, избражения подходят друг другу чуть ли не попиксельно (4).</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/cvc6uW6.jpg" alt="Imgur" />
<a href="http://i.imgur.com/cvc6uW6.jpg">Полный размер</a></p>

<p>Дополнительные ссылки:</p>

<p><a href="http://fkiev.com/pro-banki-30259/">Форум</a>, где цепи Маркова симулируют общение.
<a href="http://forum.vidido.ua/viewtopic.php?f=3&amp;t=26906">Вброс</a> на форум Черновцов, где не поддаются панике.
<a href="http://www.prostobank.ua/servisy/onlayn_konsultatsii/valyuta/natsbank_ukrainy_gotovit_vyvod_staryh_deneg_iz_obrascheniya">Вброс</a> на форум простобанка пользователем Lupechko. адрес почты «сестры немецкого сотрудника G&amp;D» — <a href="&#x6d;&#97;&#105;&#108;&#x74;&#x6f;&#x3a;&#x6c;&#111;&#111;&#x70;&#101;&#99;&#104;&#107;&#x61;&#x40;&#x69;&#x2e;&#x75;&#x61;">&#x6c;&#x6f;&#111;&#x70;&#101;&#x63;&#104;&#x6b;&#x61;&#x40;&#105;&#x2e;&#x75;&#97;</a></p>

<p>Если посмотреть вКонтакте <a href="https://vk.com/id242012389">коллегу</a>, на которого в одном из постов ссылается источник вброса — там целая палата наполеонов, сталиных и кутузовых, все с имперскими лентами.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RXdZW5AvQ0I">Видео</a> из того же блога в livejournal, но выложенное другим несуществующим автором со свежего аккаунта. Очень романтично, энигмоподобная музыка, как будто смотришь региональный телеканал в девяностые.</p></li>
</ol>


<p>Объём получился таким, что выводы уже лишние. Отдельно хотим написать, что теории о сионистском оккупационном правительстве достоверности в документы ещё не добавляли.</p>

<p>Мы отправили запрос в <a href="http://www.gi-de.com/en/index.jsp">G&amp;D</a> с просьбой прокомментировать ситуацию. Если ответят — сразу же напишем.</p>

<p>Пожалуйста, распространите это дальше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Едем в Магадан (нет)]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/edem-v-magadan/"/>
    <updated>2014-03-27T01:49:40+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/edem-v-magadan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Опровергаем <a href="https://twitter.com/sprotiv/status/448553885557202944">сообщение</a> из твиттера «Спротиву». Это изображение сфабриковано на основе образца «временной регистрации» — смотрите на <a href="http://bit.ly/1huh3jm">результаты поиска</a> Google.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/tgTcEZZ.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Если вы видите где-либо новость об этом, проиллюстрированную этой картинкой, то её достоверность сомнительна. Требуйте актуальные документы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про 146% на новый лад (ОБНОВЛЕНО)]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/17/percent/"/>
    <updated>2014-03-17T16:28:36+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/17/percent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По заявлению многих российских СМИ, в частности <a href="http://www.gazeta.ru/politics/2014/03/15_a_5951217.shtml">gazeta.ru</a></p>

<blockquote><p>Явка избирателей в Крыму на 20.00 (22.00 мск) составила 81,36%, сообщил председатель комиссии Верховного совета Крыма по организации и проведению референдума Михаил Малышев.</p>

<p>«На 20 часов в Крыму проголосовали 1 млн 250 тыс. 426 человек. Это результат без учета Севастополя», &ndash; сказал он. «С учетом Севастополя проголосовали 1 млн 724 тыс 563 человека», &ndash; добавил глава комиссии.</p></blockquote>

<p>Мы привыкли к тому, что информацию стоит проверять старательно, особенно цифры. И вот что мы нашли.
Как оказалось, Малышев, как <a href="http://youtu.be/hBf7-b3IyIA?t=3m55s">видно из видео</a> говорит про <strong>1 524 563</strong> проголосовавших, а не 1 724 563. Ошибку допустил ИТАР-ТАСС в оригинальной новости, следом подхватили другие российские издания, многочисленные аналитики, а так же мы и <a href="http://stopfake.org/">StopFake</a> и сообщили про <a href="http://teh-nomad.livejournal.com/2007998.html">явку в 123%</a>.</p>

<p>При этом, <a href="http://youtu.be/hBf7-b3IyIA?t=15m20s">в том же видео на 15й минуте</a> звучит информация про <strong>1 724 563</strong>, что вызывает двойное непонимание и, похоже, является основным источником этой дезинформации.</p>

<p>Уважаемые журналисты &ndash; проверяйте то, что выходит в эфир.
Спасибо</p>

<p>Напоминаем, нас можно читать в <a href="http://twitter.com/fakecontrol_org">Twitter</a>. Подписывайтесь и будьте в курсе!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
