<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: fraud | Fake Control]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/fraud/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-04T17:09:14+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда FakeControl.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[«Крик о помощи» из общежитий Беркута — фейк]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/vberkut-fake/"/>
    <updated>2014-03-02T21:33:39+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/vberkut-fake</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На наш взгляд, хуже дезинформации может быть только дезинформация и спекуляция на событиях одновременно. Мошенники не пропускают и текущие события. Сейчас в различных источниках интернета вы можете встретить примерно такой пост:</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/o5hXQoD.png" alt="Imgur" />
(<em>Номера телефонов и кошельков вебмани мы убрали по понятным причинам</em>)</p>

<p>Мы связались с Общежитием №4 ГУ МВД Украины в г.Киеве. Их телефон (044) 524-36-96 находится в открытом доступе. Нам сообщили, что у них все есть и помощь им не нужна.</p>

<p>Ещё мы были рады обнаружить, что не одиноки в критичном отношении к эмоциональной входящей информации. <a href="http://forum.sevastopol.info/viewtopic.php?f=11&amp;t=752766&amp;start=375&amp;fb_source=message">На форуме Севастополя</a> ребята тоже звонили в общежитие и по номерам из сообщения. Им, как и нам, сказали, что в общежитии помощь не нужна, а по номерам телефонов из поста никто не отвечал или не было связи.</p>

<p>Наш вывод: информация фейк и попытка заработать денег на чужом горе.</p>

<p>Если вы хотите отправить деньги на хорошее дело — переводите в «<a href="http://tabletochki.org/welcome">Таблеточки</a>» (красная кнопка «Принять участие», работает с любыми картами). Во-первых, на онкобольных детей в 2014 бывшая власть заложила 50 млн грн, что в 4,5 раза меньше 2013 года и 20% от реальной необходимости (216 млн), а в помещениях Охматдета грибок на стенах.</p>

<p>Во-вторых, мы за «Таблеточки» ручаемся.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
