<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ru | Фейк-Контроль]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/ru/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-08T14:21:44+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда Фейк-Контроль]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Меркель, Кличко, Тимошенко и все-все-все]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/08/merkel-klitchko-timoshenko/"/>
    <updated>2014-03-08T14:21:44+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/08/merkel-klitchko-timoshenko</id>
    <content type="html"><![CDATA[В пятницу, 7 марта, на сайте партии «Батькiвщина» появилась [новость](http://batkivshchyna.com.ua/news/open/1059) о встрече Юлии Тимошенко и Ангелы Меркель.

Чтобы ни у кого не складывалось ложного впечатления о масштабе встрече и участниках, дополним новость двумя маленькими деталями:

1. Это была совместная встреча Виталия Кличко, Юлии Тимошенко и Ангелы Меркель, а не тет-а-тет посиделки двух важных политиков, как нам пытаются показать. В качестве доказательства — вот вам [твит](https://twitter.com/RegSprecher/status/441916443995553793/photo/1) Steffen Seibert(пресс-секретаря канцлера Германии),

2. Это была короткая встреча, что называется, along the lines of summit, — вот [сообщение](http://www.stern.de/politik/ausland/ukraine-krise-prorussische-kaempfer-stuermen-armeebasis-auf-der-krim-2094923.html) о ней Stern, а вот – [фотографии](https://www.facebook.com/trinitycollegedublin/posts/828271160521319?stream_ref=10) из Дублинского Trinity College, где Меркель позже выступала с речью о «глобализированной Европе».

Фотографию с партийного сайта уже перепечатали многие украинские медиа.
Очень жаль, что нам хотят показать совершенно другую политическую ситуацию момента – вместо «Меркель встретилась с двумя представителями украинских политических партий во время саммита в Дублине, которых сама же на него и пригласила», нам старательно хотели показать «Юля — сильный политик, для которой даже у Меркель есть время».  
Не надо так.
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ТАСС уполномочен заявить, или снова о языковом вопросе]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/08/tass-upolnomochien-zaiavit/"/>
    <updated>2014-03-08T10:00:00+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/08/tass-upolnomochien-zaiavit</id>
    <content type="html"><![CDATA[Мы бы и хотели отказаться от тонкой темы языкового вопроса, но наши любимые СМИ не дают нам этого сделать. На этот раз тревогу забил читатель, прислав нам совершенно невероятную [новость](http://itar-tass.com/mezhdunarodnaya-panorama/1029332) о том, что администрация и.о. Президента Украины Турчинова предписала удалить русскоязычные версии официальных сайтов органов госвласти. Мы, пожалуй, разберем эту новость полностью.

> КИЕВ, 7 марта. /ИТАР-ТАСС/. Администрация назначенного Верховной Радой временно исполняющим обязанности президента Украины Александра Турчинова предписала органам украинской госвласти удалить русскоязычные версии своих официальных сайтов, сообщил ИТАР-ТАСС источник в кабинете министров страны.

Итак, первый сомнительный момент. Неведомый "источник" сообщает - причем сообщает о якобы уже принятом решении, соответственно, скрываться источнику смысла нет. Наш внутренний барометр сразу качнул стрелкой в сторону "фейк".

> "До 10 марта всем государственным органам исполнительной, законодательной и судебной власти Украины предписано заблокировать доступ к русскоязычным версиям своих официальных сайтов", - сказал он.
> По словам источника, на данный момент русскоязычные версии ликвидированы на интернет-ресурсах 14 ключевых министерств: Минздрава, МИДа, Минобороны, Минфина, Минпрома, Министерства социальной политики и других, а также с порталов Верховного и Высшего хозяйственного судов Украины.

Ох. Таинственный источник не учел, что проверить такое распоряжение будет просто. Воспользуемся сервисом [Internet Wayback Machine](http://archive.org/web/). Поехали, будет весело!

- [Минздрав](http://www.moz.gov.ua/ua/portal/). [Состояние на 13 августа 2013 года](http://web.archive.org/web/20130813113040/http://www.moz.gov.ua/ua/portal/) - нету не только русского языка, но и английского. Как и сейчас.
- [МИД](http://mfa.gov.ua/ua). [Состояние на 16 августа 2013 года](http://web.archive.org/web/20130816001321/http://mfa.gov.ua/ua) - есть только украинская и английская версия. Как и сейчас.
- [Минобороны](http://www.mil.gov.ua/). [Состояние на 01 августа 2013 года](http://web.archive.org/web/20130801033533/http://www.mil.gov.ua/) - русскоязычная версия присутствует в шапке и работает. Сейчас в шапке сайта она по-прежнему есть, но не работает. Не будем утверждать наверняка, но нам кажется, что это связанно с текущими событиями, и, в принципе, предсказуемо.
- [Минфин](http://www.minfin.gov.ua/control/ru/index) - мы просто оставим ссылку на русскоязычную версию для вас, ИТАР-ТАСС.
- [Минпром](http://industry.gov.ua). [Состояние на 14 февраля 2014 года](http://web.archive.org/web/20140214045904/http://industry.gov.ua/) - русскоязычная и англоязычная версия отсутствует. Как и сейчас.
- [Минсоцпол](http://www.mlsp.gov.ua). [Состояние на 09 августа 2013 года](http://web.archive.org/web/20130809060550/http://www.mlsp.gov.ua/labour/control/uk/index) - ссылки на русскоязычную версию в шапке нет, но на нее можно попасть, заменив `uk` в URL на `ru`. Впрочем, она всё равно пуста, что в архиве, что сейчас.
- [Верховный суд](http://www.scourt.gov.ua/). [Состояние на 23 августа 2013 года](http://web.archive.org/web/20130823191633/http://www.scourt.gov.ua/) - есть только украинская и английская версия.
- [Высший хозяйственный суд](http://vgsu.arbitr.gov.ua/). [Состояние на 15 августа 2013 года](http://web.archive.org/web/20130815204613/http://vgsu.arbitr.gov.ua/) - есть только украинская и английская версия.

> "Кроме того, русский язык исчез с официальных интернет- страниц центральных органов исполнительной власти со специальным статусом: СБУ, Антимонопольного комитета и т.д.", - добавил собеседник.

То же самое касается и СБУ с Антимонопольным комитетом - русская версия либо есть, либо её не было и раньше.

По этому поводу у нас два вопроса. 

Первый: Минфин, до каких пор вы будете так халатно относиться к _распоряжению и.о. президента_ (ненастоящему)?! Вредители, фу.

Второй требует [цитаты](http://itar-tass.com/pages/tass-today):

> В наши дни объём информации, производимой в мире, растёт в геометрической прогрессии, и особенно остро встаёт вопрос её достоверности. Именно поэтому во главу угла команда ИТАР-ТАСС ставит точность информации, которую получают наши подписчики.

ИТАР-ТАСС, вам не стыдно?

P.S. Тому, кто найдет для перечисленных ресурсов их версии на русском языке - мы подарим красивую картинку мопса!

**Update**: "Новости" ИТАР-ТАСС, похоже, подхватили уже все, кому не лень, включая Эхо Москвы, Коммерсантъ и RT:

- http://www.echo.msk.ru/news/1274556-echo.html
- http://www.kommersant.ru/doc/2425851
- http://russian.rt.com/article/23878

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Чем мы занимались всю неделю?]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/07/digest/"/>
    <updated>2014-03-07T15:57:42+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/07/digest</id>
    <content type="html"><![CDATA[Скорее всего, вы всю недели работали на благо своей страны, не сидели в соцсеточках и пропустили большую часть новостей, как правдивых, так и фейковых. Мы же, в отличие от вас, этими самыми новостями всю неделю занимались — и составили для вас дайджест по самым громким, неправильным и фейковым.

### [2 Girls, 1 Fake](http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/2-girls-1-fake/)
Две женщины, посменно рыдающие и упрекающие фашиствующих молодчиков в разрушении любимого города — сначала  в Киеве, потом в Харькове. Мы попытались разобраться, правда ли дамы — вовсе не дамы, а проплаченные актеры, и поделились своими соображениями с вами.
NB: пожалуй, впервые в истории интернета комментарии читать не только можно, но и нужно.

### [Второй паспорт, третий срок](http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport/)
Ставшие нашими любимчиками, журналисты Russia Today сообщили о введении уголовного наказания за двойное гражданство. Несмотря на истерический смех, редакция Fakecontrol все же объяснила, почему журналисты Russia Today неправы, а также рассказала, чем на самом деле грозит украинцам второй паспорт.

### [Авианосец, который не смог](http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/george-bush/)
Захватывающая история о приключениях американского авианосца «Джордж Буш», который спасению Украины предпочел отдых в Греции и даже не стал пытаться переплыть Босфор. Помимо непосредственного разоблачения, в материале мы передаем привет команде ICTV и рекомендуем всем перечитать Конвенцию Монтрё о статусе проливов, согласно которой спокойствию турецкого водного пространства мало что угрожает.

### [О «требованиях» МВФ](http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/IMF-debunk/)
Если ваши родители все еще захлебываясь слюной доказывают вам, что благодаря соглашению с МВФ ваши (потенциальные) дети не смогут ходить в государственный праздник, а вам сами придется «горбатиться до 70 лет ради пенсии», отправьте им эту ссылку. Потому что на самом деле требования датируются февралем 2010 года, а до детей, ровно как и до пенсии, вам еще жить и жить.

### [Об «отмене» кириллицы](http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation/)
Ставший мемом «источник, знакомый с ситуацией в Раде», латинизация украинского языка за пару недель, диверсия чиновников — всё это можно найти в материале РИА Новости. Объясняем, почему это ничем не обоснованная новость и даже анализируем исторические факты.

---

Остальные новости можно найти на нашем [сайте](http://fakecontrol.org/) или [cтранице в Facebook](https://www.facebook.com/fakecontrol.org).

Если вы хотите что-то нам рассказать или просто признаться в любви, напишите нам [твит](https://twitter.com/fakecontrol_org) или свяжитесь с нами по [почте](team@fakecontrol.org)!
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про госдеп и МИД России]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/07/embassy/"/>
    <updated>2014-03-07T15:53:35+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/07/embassy</id>
    <content type="html"><![CDATA[Государственный департамент США [опубликовал](http://russian.moscow.usembassy.gov/factsheet-ukraine-03062014.html) факт-лист, опровергающий некоторые утверждения Путина о ситуации в Украине.

Мы решили процитировать этот список и у нас на сайте:

>1. **Г-н Путин заявляет, что**: Российские силы в Крыму только охраняют российские военные объекты.  Это «группы самообороны» граждан, а не российские войска заняли инфраструктурные и военные объекты в Крыму.  
**Факты:** Убедительные свидетельства говорят о том, что костяк хорошо организованных антиукраинских сил в Крыму составляют сотрудники российских спецслужб.  При том, что эти подразделения носят форму без знаков отличия, они ездят на машинах с российскими военными номерными знаками и свободно признают свою принадлежность к российским спецслужбам в ответ на вопросы международных СМИ и украинских военных.  Кроме того, эти лица носят оружие, которое, как правило, недоступно гражданским лицам.

>2. **Г-н Путин заявляет, что**:  Действия России подпадают под условия Договора о дружбе между Украиной и Российской Федерацией 1997года.  
**Факты:**  Договор 1997 года требует от России уважения территориальной целостности Украины.  Военные действия России на территории Украины, которые позволили России установить оперативный контроль в Крыму, представляют собой прямое нарушение территориальной целостности и суверенитета Украины.

>3. **Г-н Путин заявляет, что**:  Оппозиция не выполнила соглашение с бывшим украинским президентом Виктором Януковичем от 21 февраля.  
**Факты:**  Соглашение от 21 февраля предусматривало план, по которому Рада, или парламент, приняла бы закон о возвращении Украины к своей Конституции 2004 года, таким образом, вернув страну к конституционному строю, опирающемуся на парламент.  По условиям соглашения Янукович должен был подписать документ о введении соглашения в действие в течение 24 часов и привести кризис к мирному завершению.  Янукович отказался выполнить свою часть договорённости. Вместо этого он собрал вещи и убежал, оставив после себя свидетельства широкомасштабной коррупции.

>4. **Г-н Путин заявляет, что**: Украинское правительство нелегитимно. Легитимным лидером Украины всё ещё остаётся Янукович.  
**Факты:**  Президент Путин сам 4 марта признал, что в действительности у Януковича «нет политического будущего».  После того, как Янукович сбежал из Украины, даже его Партия регионов повернулась против него, проголосовав за утверждение его отстранения от должности и поддержав новое правительство.  Новое украинское правительство было утверждено демократически избранным парламентом Украины при 371 голосе «за», что составляет более чем 82-процентное большинство. Временное правительство Украины состоит из людей, которые поведут страну к демократическим выборам, намеченным на 25 мая, выборам, которые позволят украинцам отдать свой голос за будущее своей страны.

>5. **Г-н Путин заявляет, что**: В стране гуманитарный кризис, и сотни тысяч людей бегут с Украины в Россию и просят убежища.  
**Факты:** На сегодняшний день нет абсолютно никаких доказательств гуманитарного кризиса. Точно так же нет доказательств того, что огромное число людей бежит из Украины в Россию в поисках убежища. Представители международных организаций на месте изучили этот вопрос, побеседовав с украинскими пограничниками, которые также опровергли эти утверждения. Независимые журналисты, наблюдающие за ситуацией на границе, тоже сообщили, что никакого потока беженцев нет.  
(_**прим. редакции**: у нас уже [был материал](http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/first_channel_geography/) по этой теме_)

> 6. **Г-н Путин заявляет, что**: Этнические русские находятся под угрозой.  
**Факты:** За исключением российской прессы и российского телевидения, из других источников не поступают заслуживающие доверия сообщения о том, что этнические русские находятся под угрозой. Одной из первоочередных задач нового правительства Украины с самого начала были мир и примирение. Президент Александр Турчинов отказался подписать закон, ограничивающий использование русского языка на региональном уровне. Этнические русские и русскоговорящие граждане в своих заявлениях не говорят о том, что в их адрес поступали угрозы. Более того, после того как было сформировано новое правительство, обстановка в Киеве снова стала спокойной. Не было ни всплеска преступности, ни мародёрства, ни сведения счётов с политическими оппонентами.

>7. **Г-н Путин заявляет, что**: Российские базы находятся под угрозой.  
**Факты:** Российские военные сооружения были и остаются в безопасности, а новое правительство Украины обязалось соблюдать действующие международные соглашения, включая те, что относятся к российским базам. На самом деле именно украинские базы в Крыму находятся под угрозой военных действий со стороны России.

>8. **Г-н Путин заявляет, что**: На юге и востоке Украины имели место массовые нападения на церкви и синагоги.  
**Факты:** Религиозные лидеры в стране и сторонники свободы исповедания из других стран, активно работающие в Украине, заявили, что никаких случаев нападений на церкви не было. Все религиозные лидеры Украины, включая представителей Украинской православной церкви Московского патриархата, выступили в поддержку новой политической власти, призывая к национальному единству и исцелению. Еврейские общины на юге и востоке Украины сообщают, что случаи проявления антисемитизма не участились.

>9. **Г-н Путин заявляет, что**: Киев пытается дестабилизировать ситуацию в Крыму.  
**Факты:** Временное правительство Украины действует сдержанно и ищет диалога. С другой стороны, российские войска выдвинулись за пределы своих баз, чтобы захватить органы власти и объекты инфраструктуры Крыма. Власти в Киеве немедленно решили направить в Крым и. о. главы минобороны, чтобы разрядить  обстановку. Депутат Верховной Рады Петро Порошенко, последний эмиссар, направленный властями для ведения диалога в Крыму, не был допущен в здание Крымской Рады.

>10. **Г-н Путин заявляет, что**: Рада находится под влиянием экстремистов и террористов.  
**Факты:** Рада является наиболее представительным органом власти в Украине. Недавние законы были приняты подавляющим большинством голосов, в том числе и от представителей восточной Украины. В Раде нет представителей крайне правых ультранационалистических организаций, которые принимали участие в открытых столкновениях со спецслужбами во время Евромайдана. Нет никаких признаков того, что украинские власти будут проводить дискриминационную политику. Напротив, они публично заявили прямо противоположное.

Мы оставим этот список на суд читателей, полностью с  факт-листом вы можете ознакомиться по этой ссылке:
http://russian.moscow.usembassy.gov/factsheet-ukraine-03062014.html

МИД России не стало ждать долго, и [ответило](http://mid.ru/brp_4.nsf/newsline/C48637A3360452D044257C9300518BDD):

> **Комментарий официального представителя МИД России А.К.Лукашевича в связи с «фактологическими выкладками» Госдепартамента США по ситуации на Украине**
>
>
> Размещенная на сайте Госдепартамента справка с «опровержением» фактов, приведенных Президентом России В.В.Путиным в ходе пресс-конференции 4 марта о ситуации на Украине, поражает не столько примитивным искажением реальности, сколько цинизмом и неприкрытыми «двойными стандартами».  
>
>
> Госдепартамент пытается сыграть на бессовестно однобокой трактовке событий, будто и не было многочисленных свидетельств бесчинств, чинимых радикал-националистами, включая расправы под телекамеры над неугодными или провокационные убийства снайперами, что подтверждается, в частности, из «независимых источников». В Вашингтоне, конечно, не могут признать, что сами подпитывали «майдан», поощряли свержение законной власти насильственным путем, расчищая путь тем, кто сейчас выдает себя за легитимную власть в Киеве.  
>
>
> Не будем опускаться до полемики с низкопробной пропагандой. Скажем лишь: в очередной раз мы имеем дело с неприемлемым высокомерием и претензиями на истину в последней инстанции. У США нет и не может быть морального права на нравоучения по поводу соблюдения международных норм и уважения суверенитета других стран. Как быть с бомбардировками бывшей Югославии или вторжением в Ирак по сфальсифицированному поводу?  
>
>
> Если обратиться к более отдаленной истории, можно найти немало примеров американских военных интервенций далеко за пределами национальных границ и в отсутствие реальной угрозы безопасности самих США. Вьетнамская война унесла жизни двух миллионов мирных жителей, не говоря уже о полностью разрушенной стране и отравленной окружающей среде. Под предлогом защиты своих граждан, всего лишь оказавшихся в зонах конфликтов, США вторгались в Ливан в 1958 г., а в 1965 г. - в Доминиканскую Республику, атаковали крошечную Гренаду в 1983 г., бомбили Ливию в 1986 г., а три года спустя оккупировали Панаму. И, тем не менее, Россию смеют упрекать в «вооруженной агрессии», когда она вступается за своих соотечественников, составляющих большинство населения Крыма, чтобы не дать ультранационалистическим силам устроить еще один кровавый «майдан».  
>
>
> Очевидно, что в Вашингтоне по-прежнему не в состоянии адекватно воспринимать развитие событий не по американским лекалам. Не могут преодолеть себя, смириться с тем, что не получается всегда и везде диктовать свою волю и выступать в привычной еще недавно роли «непогрешимого судьи», за которым - последнее слово. Сдают нервы, но это не основание валить с больной головы на здоровую.  
>
>
> 6 марта 2014 года

P.S. а еще у нас появились клёвые разноцветные кнопочки прямо под постом — вы можете смело их нажимать!
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об «отмене» кириллицы]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation/"/>
    <updated>2014-03-06T15:10:27+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation</id>
    <content type="html"><![CDATA[Давайте разберемся, что к чему в [новости о возможной отмене кириллицы на территории Украины](http://ria.ru/world/20140305/998301560.html) от РИА Новости.

Cогласно новостной заметке, в ходе работы специальной комиссии Верховной Рады по подготовке закона об использовании языков на территории Украины, _«члены комиссии пытаются с помощью завуалированных формулировок внести в законопроект пункт о постепенном отказе от использования кириллицы»_.

Новость РИА Новости построило на сообщении _«источника, знакомого с ситуацией в Верховной Раде»_. Хотим указать на то, что в материале нет ни точного имени источника, ни каких-либо фактических доказательств со стороны членов комиссии (то есть, ни текстов законопроектов, ни внутренних документов), что добавляет нам уверенности в достоверности данной новости (на самом деле, нет). Эту новость [перепечатали](http://russian.rt.com/article/23696) Russia Today, по ходу дела отказавшись от скромного слова «источник». Впрочем, об особенностях работы Russia Today с информацией мы [уже писали](/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport/).

Теперь попробуем разобраться, что же происходит в действительности и есть ли причины верить данной новости и опасаться, что Украина потратит огромные деньги на замену всех официальных бланков, документов, а также табличек с названием улиц.

На сайте Верховной Рады Украины есть [сообщение о начале работы комиссии](http://rada.gov.ua/ru/news/Novosty/Soobshchenyya/89017.html). Мы специально взяли версию сообщения на русском языке, чтобы вы могли проверить самостоятельно.

Согласно этому сообщению, в спектр документов, на которых будет базироваться новый закон, входит [Европейская хартия региональных языков или языков меньшинств](http://www1.umn.edu/humanrts/euro/Rets148.html), Закон Украины «О ратификации Европейской хартии региональных языков или языков меньшинств» от 15 мая 2003 года, а также небезызвестный [Закон Украины «Об основах государственной языковой политики Украины» от 3 июля 2012 года](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B_%D0%BE%D0%B1_%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%85_%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8), который как раз и давал русскому языку статус регионального.

А вот о замене кириллицы на латиницу мы не нашли ничего. Выводов мы, как обычно, делать не будем, но хотим отметить, что Европейская хартия региональных языков (к слову, не ратифицированная Россией) содержит следующие слова в самом начале документа:

_защита и поддержка региональных языков или языков меньшинств в различных странах и регионах Европы представляют собой важный вклад в строительство Европы, основанной на принципах демократии и культурного разнообразия в рамках национального суверенитета и территориальной целостности_.

P.S. [Особое мнение](https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202703696866832&set=a.1634774562515.82534.1631228798&type=1&theater) от одного из участников проекта.
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
