<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ru | Фейк-Контроль]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/ru/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-06T22:26:21+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда Фейк-Контроль]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об «отмене» кириллицы]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation/"/>
    <updated>2014-03-06T15:10:27+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/06/cyrillic-cancellation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Давайте разберемся, что к чему в <a href="http://ria.ru/world/20140305/998301560.html">новости о возможной отмене кириллицы на территории Украины</a> от РИА Новости.</p>

<p>Cогласно новостной заметке, в ходе работы специальной комиссии Верховной Рады по подготовке закона об использовании языков на территории Украины, <em>«члены комиссии пытаются с помощью завуалированных формулировок внести в законопроект пункт о постепенном отказе от использования кириллицы»</em>.</p>

<p>Новость РИА Новости построило на сообщении <em>«источника, знакомого с ситуацией в Верховной Раде»</em>. Хотим указать на то, что в материале нет ни точного имени источника, ни каких-либо фактических доказательств со стороны членов комиссии (то есть, ни текстов законопроектов, ни внутренних документов), что добавляет нам уверенности в достоверности данной новости (на самом деле, нет). Эту новость <a href="http://russian.rt.com/article/23696">перепечатали</a> Russia Today, по ходу дела отказавшись от скромного слова «источник». Впрочем, об особенностях работы Russia Today с информацией мы <a href="/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport/">уже писали</a>.</p>

<p>Теперь попробуем разобраться, что же происходит в действительности и есть ли причины верить данной новости и опасаться, что Украина потратит огромные деньги на замену всех официальных бланков, документов, а также табличек с названием улиц.</p>

<p>На сайте Верховной Рады Украины есть <a href="http://rada.gov.ua/ru/news/Novosty/Soobshchenyya/89017.html">сообщение о начале работы комиссии</a>. Мы специально взяли версию сообщения на русском языке, чтобы вы могли проверить самостоятельно.</p>

<p>Согласно этому сообщению, в спектр документов, на которых будет базироваться новый закон, входит <a href="http://www1.umn.edu/humanrts/euro/Rets148.html">Европейская хартия региональных языков или языков меньшинств</a>, Закон Украины «О ратификации Европейской хартии региональных языков или языков меньшинств» от 15 мая 2003 года, а также небезызвестный <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B_%D0%BE%D0%B1_%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%85_%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8">Закон Украины «Об основах государственной языковой политики Украины» от 3 июля 2012 года</a>, который как раз и давал русскому языку статус регионального.</p>

<p>А вот о замене кириллицы на латиницу мы не нашли ничего. Выводов мы, как обычно, делать не будем, но хотим отметить, что Европейская хартия региональных языков (к слову, не ратифицированная Россией) содержит следующие слова в самом начале документа:</p>

<p><em>защита и поддержка региональных языков или языков меньшинств в различных странах и регионах Европы представляют собой важный вклад в строительство Европы, основанной на принципах демократии и культурного разнообразия в рамках национального суверенитета и территориальной целостности</em>.</p>

<p>P.S. <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202703696866832&amp;set=a.1634774562515.82534.1631228798&amp;type=1&amp;theater">Особое мнение</a> от одного из участников проекта.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О «требованиях» МВФ]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/IMF-debunk/"/>
    <updated>2014-03-04T22:15:02+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/IMF-debunk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Быстро объясняем «10 требований МВФ», которые <a href="https://www.facebook.com/kostiantyn.stogniy/posts/657506810962958?stream_ref=5">сегодня повесили</a> уже и на Яценюка.</p>

<p>Этот текст существует в виде сенсационной новости уже три года. <a href="http://ukranews.com/ru/news/economics/2010/12/07/32810">Украинские новости</a> перепечатали «анализ hvylya.org» 7 декабря 2010. <a href="http://hvylya.org/news/digest/wikileaks-15.html">Хвиля</a> 8 декабря писали об этом в дайджесте, ссылаясь на себя и BBC Украина, но при попытке пройти по ссылкам, можно легко убедиться, что страницы не существуют.</p>

<p>Мы нашли документ в Wikileaks. Во-первых, это не «обязательные требования», это <a href="https://www.wikileaks.org/plusd/cables/10KYIV278_a.html">предложение</a> Пинзенныка (фамилия которого открыто указывается) о требуемой <em>по его мнению</em> реформе, в рамках дипломатической переписки.</p>

<p>Дата — 23 февраля 2010. Напомним краткую историю взаимоотношений Украины и МВФ того периода: МВФ выдавал кредит на $16.4 млрд в ноябре 2008 правительству Юлии Тимошенко. Через год фонд заморозил его, отменил и <a href="http://www.imf.org/external/pubs/ft/survey/so/2010/car081110a.htm">заменил другим</a> — $15.2 млрд в июле 2010 для правительства Януковича. Второй транш этого кредита на 1,5 млрд долл. совет директоров МВФ выделил Киеву в декабре, и после этого, из-за отсутствия прогресса в выполнении условий программы, кредитование было приостановлено. Правительству Яценюка ещё <a href="http://www.bloomberg.com/news/2014-02-28/imf-history-with-reneging-ukrainian-leaders-may-cloud-fresh-aid.html">придётся доказывать</a> серьёзность намерений и методов.</p>

<p>С подробным дайджестом истории можно ознакомиться <a href="http://economics.unian.net/other/854861-hronologiya-otnosheniy-ukrainyi-s-mvf.html">в материале УНИАН</a>. Таким образом, письмо Пинзенныка относится к периоду, когда кредит 2008 года уже был заморожен, а переговоры по 2010 ещё не были оформлены.
19 декабря 2013 этот текст всплыл <a href="http://blog.polemika.com.ua/blog/trebovaniy-mvf-ukraine-polnyy-spisok-jlya.html">здесь</a> и быстро распространился по информационному полю. Его перепечатывают слово в слово с 2010 года.</p>

<p>Новые требования ещё не сформулированы, а эти не могут быть категорично объявлены «МВФ. Обязательно к исполнению». Выводы ваши.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Авианосец, который не смог.]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/george-bush/"/>
    <updated>2014-03-04T18:06:19+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/04/george-bush</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Возможно вы слышали что авианосец США USS George H.W. Bush направили в сторону Украины, возможно вы даже прочитали об этом у <a href="http://fakty.ictv.ua/ru/index/read-news/id/1506591">ICTV вот тут</a></p>

<blockquote><p><strong>США отправили по направлению к Черному морю авианосец USS George H.W. Bush из-за вторжения российской армии в Крым.</strong></p>

<p>&ldquo;В ответ на российское вторжение США отправили ударную группу на авианосце в направлении Черного моря, чтобы иметь возможность реагировать на развитие событий на Крымском полуострове в Украине&rdquo;, &ndash; сообщают <a href="http://un.ua/ukr/">Украинские новости</a> со ссылкой на сайт <a href="http://www.turnerradionetwork.com/news/340-pat">Turner Radio Network RSS Feed</a>.</p>

<p>Джерело: <a href="http://fakty.ictv.ua">fakty.ictv.ua</a></p></blockquote>

<p>А мы тут прочитали на <a href="http://www.public.navy.mil/airfor/cvn77/Pages/USS%20GEORGE%20H.W.%20BUSH%20(CVN%2077).aspx">официальном сайте</a> этого самого авианосца, что у них есть официальная страница <a href="http://www.facebook.com/USSGeorgeHWBush">на Facebook</a>.</p>

<p>Сначала мы не без труда побороли истерику по поводу экипажа авианосца, который ведет официальную страницу на Facebook. После этого мы прочитали там, что авианосец <a href="https://www.facebook.com/notes/uss-george-hw-bush-cvn-77/uss-george-hw-bush-arrives-in-greece/666275313432490">сегодня прибыл в Грецию</a>.</p>

<p>Привет ICTV и Украинским новостям;)</p>

<p>А вообще, согласно <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%9C%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D1%91_%D0%BE_%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2">Конвенции Монтрё о статусе проливов</a> этот авианосец сможет войти в воды Чёрного моря ТОЛЬКО в случае вхождения Турции в войну или в случае военной угрозы для Турции.
Если кому-то интересно ознакомиться с полным текстом Конвенции Монтрё о статусе проливов на русском или украинском  языке –  <a href="http://zakon1.rada.gov.ua/laws/show/995_228/print1308136931080180">читайте здесь</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 Girls 1 Fake?]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/2-girls-1-fake/"/>
    <updated>2014-03-03T21:21:39+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/2-girls-1-fake</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Бомбой сегодняшнего вечера стало сопоставление двух довольно токсичных видео: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Onui6ivzf4o&amp;feature=youtu.be&amp;t=4m">1 марта из Харькова</a> (смотреть с 04:00) и <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-OaeZ_mxG4g&amp;feature=player_embedded">3 марта из Севастополя</a>. Главные героини — пара женщин конкретной риторики, только в одном случае они рассказывают о беспределе в Харькове, а в другом — о зверствах бандеровцев от лица одесситов.</p>

<p>Хотя все вокруг пишут, что это одни и те же личности, мы так однозначно сказать не можем.
Внимательно посмотрев видео, нарезав оттуда портретов и опросив всех, кого могли, к согласию не пришли.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/PeGt0Di.png" alt="один" /></p>

<p><img src="http://i.imgur.com/B7UFIkT.png" alt="два" /></p>

<p>Дополнительно по теме: нам прислали <a href="http://atr.ua/video/2014-03-03-15-53-26-2333215">видео крымского канала ATR</a>, где примерно c 6:30 на кадрах с Симферопольского митинга видно довольно похожую фигуру. Есть также <a href="https://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&amp;v=T6muI9tIqN0#t=638">видео из Одессы</a>, из которого мы попробуем нарезать звуки и сравнить с видео из Севастополя.</p>

<p>Выводы делайте сами. Если у вас есть материалы, которыми вы можете помочь, особенно фотографиями из Харькова, Севастополя или Симферополя — присылайте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Второй паспорт, третий срок]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport/"/>
    <updated>2014-03-03T18:18:12+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/03/vtoroi-pasport</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Нам на глаза попалась новость от канала <em>&ldquo;Russia today&rdquo;</em> с охватом более
чем 644 миллиона человек в более чем 100 странах (<a href="http://rt.com/about-us/">по информации самого
канала</a>). Эта новость о том, что <a href="http://russian.rt.com/article/23484">&ldquo;Верховная
рада введёт уголовную ответственность за двойное гражданство&rdquo;</a>.</p>

<p>Дорогие 644 миллиона человек в более чем 100 странах! К сожалению,
вынуждены сообщить вам, что в данном случае вам соврали. Не будем
размышлять о причинах, просто покажем, в чем именно ложь.</p>

<p>Итак, тизер статьи:</p>

<p><em>В Верховной раде рассмотрят законопроект об уголовной ответственности за двойное гражданство после нормализации ситуации в стране. Закон, который предусматривает 10-летний тюремный срок за второе гражданство, уже внесён в парламент страны.</em></p>

<p>Итак, идём на <a href="http://rada.gov.ua">сайт Верховной Рады</a>, ищем
соответствующий <a href="http://w1.c1.rada.gov.ua/pls/zweb2/webproc4_1?pf3511=49734">законопроект</a>. Сразу же смотрим на заголовок:</p>

<p><em>Проект Закону про внесення змін до Кримінального кодексу України щодо відповідальності за неповідомлення громадянином України про набуття іноземного громадянства.</em></p>

<p>Для наших читателей, не владеющих украинским языком, и ленящихся
воспользоваться переводчиком &ndash; приводим дословный перевод: &ldquo;Проект
Закона о внесении изменений в Уголовный кодекс Украины относительно
ответственности за <em>неуведомление</em> гражданином Украины о получении
иностранного гражданства&rdquo;.</p>

<p>На этом можно было бы и закончить, но копать интереснее глубоко.
Открываем сам <a href="http://w1.c1.rada.gov.ua/pls/zweb2/webproc34?id=&amp;pf3511=49734&amp;pf35401=290953">проект закона</a> и смотрим его нормы.</p>

<p>Хотя нет, постойте. Давайте посмотрим сначала в оригинальную новость:</p>

<p><em>Согласно внесённому в украинский парламент документу, гражданам
Украины, которые получат паспорта РФ, грозит наказание в виде солидного
штрафа и лишения свободы сроком от 3 до 10 лет.</em></p>

<p>А теперь в законопроект.</p>

<p><em>Неподання або несвоєчасне подання повнолітнім громадянином України, який добровільно набув іноземне громадянство (підданство), заяви про це та копії документа, що підтверджує набуття ним іноземного громадянства (підданства), до уповноваженого органу центральної виконавчої влади —
карається штрафом   в розмірі ста неоподатковуваних мінімумів доходів громадян.</em></p>

<p>Снова размещаем перевод. &ldquo;Неподача или несвоевременное подача
совершеннолетним гражданином Украины, который добровольно получил
иностранное гражданство (подданство), заявления об этом и копии
документа, который подтверждает получение им иностранного гражданства
(подданства), в уполномоченный орган центральной исполнительной власти &ndash;
карается штрафом в размере ста необлагаемых налогом минимумов доходов
граждан&rdquo;.</p>

<p>Тут стоит остановиться и рассмотреть размер необлагаемого налогом
минимума. Согласно пункта 5 раздела ХХ переходных положений Налогового
кодекса Украины, необлагаемый налогом минимум имеет размер 17 гривен. То
есть, размер <em>солидного штрафа</em> &ndash; 1700 гривен. Это чуть меньше 170
долларов США, или же чуть меньше 6100 российских рублей.</p>

<p>Рассмотрим нижнюю границу уголовной ответственности &ndash; 3 года. Из
законопроекта:</p>

<p><em>Ті самі діяння, вчинені громадянином України, що використав своє виборче право в Україні, —
карається позбавленням   волі   на   строк   від трьох  до п’яти років.</em></p>

<p>&ldquo;Те же действия, учиненные гражданином Украины, который использовал свое
избирательное право в(на) Украине, &ndash; караются лишением свободы на срок
от 3 до 5 лет&rdquo;.</p>

<p>А теперь верхнюю границу &ndash; 10 лет. Из законопроекта:</p>

<p><em>Ті самі діяння, вчинені громадянином України що має доступ до державної таємниці, —
карається позбавленням   волі   на   строк   від семи  до десяти років.</em></p>

<p>&ldquo;Те же действия, учиненные гражданином Украины, который имеет доступ к
государственной тайне, &ndash; караются лишением свободы на срок от 7 до 10
лет&rdquo;.</p>

<p>Далее выводов мы, традиционно, делать не будем, но заметим, что адрес
посольства России в Ирландии: 184-186 Orwell Road, Rathgar, Dublin 14.</p>

<p>И процитируем этого, вне всяких сомнений, великого антиутописта.</p>

<p>Война &ndash; это мир. Свобода &ndash; это рабство. <strong>Незнание &ndash; сила</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
