<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ru | Фейк-Контроль]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/ru/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-27T20:44:13+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда Фейк-Контроль]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об отмене гривны]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/UAH-cancel/"/>
    <updated>2014-03-27T20:44:13+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/UAH-cancel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С 20 марта ходят слухи о правительстве Яценюка, которое собирается изъять гривны. Нестрашные, казалось бы: замена старых гривен на новые. Дальше ситуация нагнетается — правительство будет гривну обрушать и изымать, доходит до «вспомните, как было в СССР», когда новые рубли меняли на старые по курсу не 1:1. Возможно, это рассчитано на людей постарше — для большинства молодёжи страшилки про Советский Союз не имеют особенной силы.</p>

<p>Сам текст находится <a href="http://odessitos1.livejournal.com/4588.html">здесь</a> (если автор его удалит, у нас всё сохранено отдельно). Весь жж — довольно однонаправленный, позиция автора — он как бы хочет разобраться, но ненавязчиво нагнетает, блог <a href="http://odessitos1.livejournal.com/profile">создан</a> 10 марта 2014. Вброс о гривне он начал делать практически <a href="http://odessitos1.livejournal.com/795.html">сразу же</a>, с «прогнозов».</p>

<p>По ссылке 5 причин, почему это слеплено вместе, хотя и не так топорно как обычно:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>НБУ <a href="http://glavcom.ua/news/194378.html">отпроверг</a> эту информацию;</p></li>
<li><p>Мы связались с <a href="http://www.banklviv.com/">банком Львов</a> и получили официальный комментарий начальника отдела маркетинга Христины Стефанчук: « […] протягом останнього тижня на російських сайтах та в ефірі російського телеканалу з’явилось фальшиве повідомлення від імені банку «Львів» щодо «изъятия гривны». Дана інформація не відповідає дійсності. Прес-служба ПАТ АКБ «Львів» не публікувала жодної інформації щодо цього питання на своєму сайті. Такі повідомлення є неправдивими та такими, які мають на меті підірвати імідж нашого банку та інших банківських установ України».</p></li>
<li><p>Наличие <a href="http://archive.is/g9Pyg/image">страницы</a>в кэше Google — самый серьёзный аргумент из всех. Но стоит обратить внимание, что сайт банка сделан, скорее всего, одним человеком, который <a href="http://www.sitegist.com">позиционирует себя как студия</a> веб-разработки и 10 лет пишет свою CMS на PHP.  Учитывая это и остальные детали, <em>предполагаем</em> либо уязвимость системы, либо чью-то инсайдерскую работу. В любом случае, наш запрос не стал для банка новостью, возможно, свой пресс-релиз они выпустят позже. К тому же, скриншот якобы этой страницы всё равно потом был поправлен.</p></li>
</ol>


<p>В предыдущем абзаце — ссылка не на кэш Google, а на archive.is, который позволяет сохранять версии сайтов из кэша Google. Сегодня около полудня <a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:0RQLLouF9DEJ:www.banklviv.com/uk/individuals/rule/&amp;client=safari&amp;hl=en&amp;strip=0">прямая</a> ссылка Google ещё работала, сейчас уже нет.</p>

<ol>
<li>Мы разобрали изображения  и документ:</li>
</ol>


<p><img src="http://i.imgur.com/fexDfbo.jpg" alt="Скриншот автора" />
<a href="http://i.imgur.com/fexDfbo.jpg">Полный размер</a></p>

<p>Скриншот автора сам по себе выглядит более-менее правдоподобно, но не совпадает с версией кэша Google. Разные оттенки розового внутри, отсутствие полупрозрачного градиента на иконке документа (этот эффект накладывается поверх исходного изображения в броузере).</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/E6PTLVA.png" alt="Imgur" />
<a href="http://i.imgur.com/E6PTLVA.png">Полный размер</a></p>

<p><a href="http://fotoforensics.com/analysis.php?id=69961c99af5779e5877f7b0b9740f511e5c5197b.209757">Результат</a> ELA говорит о том, что изображение пересохраняли поверх. (Сравните с <a href="http://fotoforensics.com/analysis.php?id=27e7d00ab5e48a363130661db5babe20c2c08cdf.657983">настоящим</a>). Кривая Rainbow curve, спасавшая не раз, тоже хорошо <a href="http://imgur.com/xdthu8a">показывает</a> чужеродные вещи, там же видно, о каком градиенте идёт речь.</p>

<p>Профиль скриншотов — Adobe RGB и нет exif-данных. Это само по себе не криминал, но это очень похоже на результат работы команды Save For Web в Adobe Photoshop, которая подпортила цветопередачу в разных броузерах не одному фотографу.</p>

<p>Кто-то сохранил два «снимка» всего сайта в archive.is: <a href="http://archive.is/La2Sy">20 марта в 12:54</a> («монеты и банкноты», внизу страницы есть ссылка на «новость»)» и <a href="http://archive.is/g9Pyg">20 марта в 16:12</a>, который и показывали в скриншоте броузера. Всего у Банка Львова <a href="http://archive.is/www.banklviv.com">четыре таких сохранённых «снимка»</a> — один за 2013 год и последний за сегодня, сделанный нами. Archive.is работает так: вы заходите и указываете ссылку, которую хотите сохранить. То есть, это было сделано специально (интересно, что <a href="http://whois.domaintools.com/archive.org">судя по статистике</a>, третья по количеству группа пользователей этого сайта— из России).</p>

<p><em><a href="http://rusfolder.com/40183364">PDF-файл</a></em>:</p>

<p>Самое важное: он ссылается на «постанову Правління Національного банку України від 12 березня 2014 No 31 «Про затвердження дизайну і дати випуску в обіг банкнот гривні нового зразка». На <a href="http://www.bank.gov.ua/control/uk/publish/category?cat_id=58478">официальном сайте</a> она отсутствует, а нумерация не совпадает с текущей. Здесь можно было бы закончить, но мы продолжим рассматривать белые нитки дальше.</p>

<p>Во-вторых, название — áàíê ëüâîâ .pdf.pdf. Если бы он был скачан напрямую с сайта, он бы назывался аккуратнее, по примеру соседнего документа, «Правила обслуговування рахунків фізичних осіб.pdf» и вряд ли имел бы ещё одно расширение .pdf в названии. Размер немного отличается от А4 — 20.96 × 29.21 см. Дальше, если мы скопируем само название файла в <a href="http://www.artlebedev.ru/tools/decoder/">подзабытый декодер</a> Студии Лебедева из времени, когда почта ещё приходила в неизвестных кодировках, бНОПНЯ, то получим «банк львов» и переход из CP1252 → CP1251. Самое интересное здесь — название на русском языке (сайт банка существует строго в украинской версии и не имеет ни одного русского слова).</p>

<p>В-третьих, он сделан по образцу «Правил обслуживания…» с той же страницы (Verdana, разбивка текста), но без внимания к деталям — шрифт разного размера, интервал, есть несколько ошибок, опечаток и стилистических неточностей — «у зв’язку з заміною перебувають в обігу банкнот національної валюти України» (не имеет смысла), «у зв’язку з зміною» (зi), «аж до окремого роз’яснення» (аж до дідька цікавий офіційний стиль!).</p>

<ol>
<li>Мы разобрали одну купюру, она показалась очень знакомой. Если отразить «10 новых гривен» по горизонтали (1) и вертикали (3) и сравнить с 5 евро старого (до 2013) образца  — становится понятен источник вдохновения. Размеры совпадают, герб Украины вписан ужасно. Если пойти дальше и поискать «<a href="http://bit.ly/1dwfVjB">София Киевская</a>», найдётся популярный и иконический вид собора. Вот, <a href="http://citycard-ua.com/sites/default/files/imagecache/product_full/sof._sobor.jpg">возможный источник</a>, избражения подходят друг другу чуть ли не попиксельно (4).</li>
</ol>


<p><img src="http://i.imgur.com/cvc6uW6.jpg" alt="Imgur" />
<a href="http://i.imgur.com/cvc6uW6.jpg">Полный размер</a></p>

<p>Дополнительные ссылки:</p>

<p><a href="http://fkiev.com/pro-banki-30259/">Форум</a>, где цепи Маркова симулируют общение.
<a href="http://forum.vidido.ua/viewtopic.php?f=3&amp;t=26906">Вброс</a> на форум Черновцов, где не поддаются панике.
<a href="http://www.prostobank.ua/servisy/onlayn_konsultatsii/valyuta/natsbank_ukrainy_gotovit_vyvod_staryh_deneg_iz_obrascheniya">Вброс</a> на форум простобанка пользотелем Lupechko. адрес почты «сестры немецкого сотрудника G&amp;D» — <code>loopechka@i.ua</code></p>

<p>Если посмотреть вКонтакте <a href="https://vk.com/id242012389">коллегу</a>, на которого в одном из постов ссылается источник вброса — там целая палата наполеонов, сталиных и кутузовых, все с имперскими лентами.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RXdZW5AvQ0I">Видео</a> из того же блога в livejournal, но выложенное другим несуществующим автором со свежего аккаунта. Очень романтично, энигмоподобная музыка, как будто смотришь региональный телеканал в девяностые.</p>

<p>Объём получился таким, что выводы уже лишние. Отдельно хотим написать, что теории о сионистском оккупационном правительстве, достоверности в документы ещё не добавляли.</p>

<p>Мы отправили запрос в <a href="http://www.gi-de.com/en/index.jsp">G&amp;D</a> с просьбой прокомментировать ситуацию. Если ответят — сразу же напишем.</p>

<p>Пожалуйста, распространите это дальше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Едем в Магадан (нет)]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/edem-v-magadan/"/>
    <updated>2014-03-27T01:49:40+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/27/edem-v-magadan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Опровергаем <a href="https://twitter.com/sprotiv/status/448553885557202944">сообщение</a> из твиттера «Спротиву». Это изображение сфабриковано на основе образца «временной регистрации» — смотрите на <a href="http://bit.ly/1huh3jm">результаты поиска</a> Google.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/tgTcEZZ.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Если вы видите где-либо новость об этом, проиллюстрированную этой картинкой, то её достоверность сомнительна. Требуйте актуальные документы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про 146% на новый лад (ОБНОВЛЕНО)]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/17/percent/"/>
    <updated>2014-03-17T16:28:36+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/17/percent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По заявлению многих российских СМИ, в частности <a href="http://www.gazeta.ru/politics/2014/03/15_a_5951217.shtml">gazeta.ru</a></p>

<blockquote><p>Явка избирателей в Крыму на 20.00 (22.00 мск) составила 81,36%, сообщил председатель комиссии Верховного совета Крыма по организации и проведению референдума Михаил Малышев.</p>

<p>«На 20 часов в Крыму проголосовали 1 млн 250 тыс. 426 человек. Это результат без учета Севастополя», &ndash; сказал он. «С учетом Севастополя проголосовали 1 млн 724 тыс 563 человека», &ndash; добавил глава комиссии.</p></blockquote>

<p>Мы привыкли к тому, что информацию стоит проверять старательно, особенно цифры. И вот что мы нашли.
Как оказалось, Малышев, как <a href="http://youtu.be/hBf7-b3IyIA?t=3m55s">видно из видео</a> говорит про <strong>1 524 563</strong> проголосовавших, а не 1 724 563. Ошибку допустил ИТАР-ТАСС в оригинальной новости, следом подхватили другие российские издания, многочисленные аналитики, а так же мы и <a href="http://stopfake.org/">StopFake</a> и сообщили про <a href="http://teh-nomad.livejournal.com/2007998.html">явку в 123%</a>.</p>

<p>При этом, <a href="http://youtu.be/hBf7-b3IyIA?t=15m20s">в том же видео на 15й минуте</a> звучит информация про <strong>1 724 563</strong>, что вызывает двойное непонимание и, похоже, является основным источником этой дезинформации.</p>

<p>Уважаемые журналисты &ndash; проверяйте то, что выходит в эфир.
Спасибо</p>

<p>Напоминаем, нас можно читать в <a href="http://twitter.com/fakecontrol_org">Twitter</a>. Подписывайтесь и будьте в курсе!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про хождение рублей в Китае и во всем мире (на самом деле нет)]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/16/ruble/"/>
    <updated>2014-03-16T15:01:36+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/16/ruble</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>А вот кому нездорового ажиотажа вокруг якобы принятия рубля как валюты в Китае? Их есть у нас:</p>

<p><a href="http://moscowpost.net/blog/russian-politics/38.html">Очаровательная новость</a> сообщает нам следующее</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/gSwcaL0.jpg" alt="http://moscowpost.net/blog/russian-politics/38.html" /></p>

<p>Обратимся к оригинальной новости (например, <a href="http://www.chinadaily.com.cn/china/2013-12/09/content_17160407.htm">вот одна из публикаций на китайском сайте новостей</a> )</p>

<p>Во-первых, китайская публикация датирована 09/12/2013.
Во-вторых, на самом деле речь идет о возможности рассчитываться рублями в одном конкретном населенном пункте Китая (Suifenhe). Он находится у границы с Россией и популярен как место для покупок у российских туристов.</p>

<p>Прочие утверждения в статье moscowpost.net поданы без отсылок к источникам и не выглядят правдоподобными, в особенности</p>

<blockquote><p>Дальше рубль будет ходить в Бразилии, Индии, Казахтане, Белоруси, Сирии и прочих государствах-партнерах РФ.</p></blockquote>

<p>Более того, тщательный поиск источников в сети Интернет также результатов не дал.</p>

<p>Выводы как всегда за вами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про 'киевских' школьников]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/16/school/"/>
    <updated>2014-03-16T01:23:56+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/16/school</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня от друзей из России к нам прилетело видео, гуляющее второй день по сети.
<img src="http://i.imgur.com/qHILiDW.png" alt="video school kiev" />
<em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KrJC6rU9lG0">cсылка на видео</a></em></p>

<p>Видео позиционируется как митинг школьников, снятый на днях в Киеве.<br/>
Но мы тут нашли еще одно видео с того же митинга (загруженное на youtube 27 ноября 2013)
<img src="http://i.imgur.com/75EBNXL.png" alt="original" />
<em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Go4Wwjuzm-s">ссылка на видео</a></em></p>

<p>Небольшое передергивание &ndash; и митинг дрогобычских студентов оказывается митингом киевских школьников &ndash; и разлетается по всей сети, особенно Рунету как демонстрация &ldquo;ужасов&rdquo; пост-майдановского Киева.</p>

<p>Думаю, выводы для себя сделает каждый сам.</p>

<p><strong>UPD</strong> В силу резонансности темы, редакция хотела бы еще раз подчеркнуть: мы <strong>не оправдываем и не даем оценку действиям на видео</strong>, мы всего лишь показываем очередной пример того, как для повышения драматизма ситуации &ndash; факты искажаются теми, кто ведет информационную войну. И судя по реакции большинства из вас &ndash; инфоповод для вброса был найден более чем удачный.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
