<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: fake | Fake Control]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.github.io/blog/categories/fake/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.github.io/"/>
  <updated>2014-02-23T02:32:35+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда FakeControl.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Загадка рейса AOJ92C]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.github.io/blog/2014/02/22/vip-jet/"/>
    <updated>2014-02-22T03:48:48+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.github.io/blog/2014/02/22/vip-jet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После появления первой информации в сети о том, что президент вылетел из Киева в Харьков &ndash; многие пользователи начали искать на <a href="http://flightradar24.com">flightradar24.com</a> рейсы, которые вылетели из Киева. Среди них нашелся и наш герой &ndash; AOJ92C, класса VIP, чем не президентский самолет? Среди прочих, информацией про этот борт поделился (<a href="http://d.pr/i/CnQx">http://d.pr/i/CnQx</a>) <a href="https://twitter.com/RuslanLeviev">@RuslanLeviev</a> &ndash; который позавчера весь вечер отслеживал информацию про вылетающие из Киева самолеты и транслировал наблюдения в твиттер, чем собственно и приковал к себе внимание многих читателей. При этом он не высказывал никаких мыслей по поводу того, чей это борт, но ретвит от твиттера Евромайдан, а также несколько дополнительных упоминаний номера рейса сделали свое дело &ndash; пользователи сети додумали собственника самолету и информация начала распространяться с огромной скоростью. За несколько часов &ldquo;самолет с президентом&rdquo; летел и приземлялся, по версии пользователей соцсетей, в Донецке, Сочи, Тегеране и Дубаи, пока вообще не пропал с радаров.</p>

<p>В итога даже множество украинский и несколько западных СМИ опубликовали информацию о том что президент улетел из страны.</p>

<p>Вот еще один пример лавинообразного распространения информации в сети и иллюстрация того как простой факт обрастает домыслами.</p>

<p>Мы, как всегда призываем вас &ndash; фильтруйте информацию, не распространяйте слухи, а также &ndash; подписывайтесь на наш паблик и ставьте лайки. Мы стремимся к тому, чтобы вы всегда видели где правда, а где домыслы и с радостью поможем вам отличить настоящие новости от &ldquo;фейков&rdquo; и &ldquo;вбросов&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
