<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: fake | Fake Control]]></title>
  <link href="http://fakecontrol.org/blog/categories/fake/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakecontrol.org/"/>
  <updated>2014-03-02T02:06:08+02:00</updated>
  <id>http://fakecontrol.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Команда FakeControl.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Наших - бьют, вашим - врут]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/russia-go-home/"/>
    <updated>2014-03-02T01:10:59+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/03/02/russia-go-home</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Предыстория</h2>

<p>Итак, госпожа Матвиенко описала несколько моментов, которые сподвигли совет федерации принять столь обсуждаемые сегодня жителями Украины (и не только Украины) решения. Одобрение прошения президента РФ о разрешении ввода войск в Украину, как отметила Матвиенко на пресс-конференции,было обусловленно следующими ключевыми факторами:
(сейчас мы бы вам советовали открыть <a href="http://lifenews.ru/news/128189">вот эту ссылку</a> и запустить видео в начале статьи)</p>

<h2>Утверждения</h2>

<ul>
<li><p>в Крыму пострадали российские граждане при попытках захвата здания МВД (5:30 и 06:12 на видео)</p></li>
<li><p>отмена &ldquo;Закона о русском языке&rdquo; и запрет говорить на русском языке в Украине (06:35 на видео)</p></li>
</ul>


<h2>Самая мякотка</h2>

<ul>
<li><p>Генеральный консул России в Крыму Вячеслав Светличный в интервью изданию <a href="http://society.lb.ua/accidents/2014/03/01/257781_genkonsul_rossii_krimu.html">LB.ua</a> <strong>опроверг информацию</strong> о жертвах.</p></li>
<li><p>Также нужно заметить, что закона &ldquo;О русском языке&rdquo; у нас никогда и не было-то, равно как никто не запрещал у нас в стране говорить на русском &ndash; и мы с вами это хорошо знаем.</p></li>
</ul>


<h2>Немного личного мнения автора статьи</h2>

<p><em>хоть у нас это и не принято</em></p>

<p>Всё выступление Матвиенко было пропитано одной идеей, которая многократно подчеркивалась ее словами. Вся суть выступления сводилась к фразе &ldquo;наших бьют&rdquo; (а как мы уже увидели &ndash; тут было много передергиваний)
Эта фраза чрезвычайно важна &ndash; именно под этим лозунгом можно получить одобрение со стороны народа на проведение активных военных действий. Ведь наших бьют, мы обязаны их защитить. Но это наш вывод, а свои выводы вы уж как-то сами сделайте и отпишите их в комментариях на сайте или <a href="https://www.facebook.com/fakecontrol.org/posts/10202413009639817">на facebook</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ненастоящий указ ненастоящего президента]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/27/o-novom%08%08%08%08%08%08/"/>
    <updated>2014-02-27T13:30:00+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/27/o-novom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня на новостном сайте <a href="http://anna-news.info/">Anna-News</a> появилась новость о <a href="http://anna-news.info/node/13745">издании</a> Президентом Украины, Виктором Федоровичем Януковичем, нового указа, в котором говорится о том что в Украине произошел военный переворот и семь пунктов по «регулированию ситуации». На всякий случай мы сохранили полное <a href="http://i.imgur.com/uV7egFF.jpg">изображение статьи</a>.</p>

<p>Напоминаем, Янукович отстранён от власти и его указы не могут появляться на president.gov.ua. В целом, это является необходимым и достаточным условием, но вот ещё три причины, почему эту новость можно игнорировать:</p>

<ol>
<li><p>В тексте упоминаются «Центральный банк» и «Центральная рада», но в Украине нет структур с таким названием, зато есть Национальный банк и Верховная рада;</p></li>
<li><p>В статье говорится что показан перевод оригинального указа, но если это перевод — где же версия на украинском языке?</p></li>
<li><p>По номеру № 90/2014, указанному в статье хранится <a href="http://www.president.gov.ua/documents/16475.html">совсем другой указ</a>.</p></li>
</ol>


<p>Выводы допишите сами.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Госпиталь МВД обеспечен всем]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/gospital-MVD/"/>
    <updated>2014-02-26T14:03:10+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/gospital-MVD</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчера мы получили тревожное личное сообщение, от которого сначала ёкнуло сердце, а потом нашли его же <a href="https://www.facebook.com/Liky.Euromaidan/posts/1438581126378814?stream_ref=10">в группе «Ліки в підтримку Євромайдану &ndash; координація допомоги»</a>.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/H8tTJPd.png" alt="Imgur" /></p>

<p>К счастью, мы можем его спокойно опровергнуть — координатор <a href="https://www.facebook.com/narodnyihospital">Народного Госпиталя</a> Антонина Юрченко съездила в Центральный госпиталь МВД Украины на Бердичевскую, 1. От имени заместителя начальника Центрального госпиталя МВД Украины Евгения Александровича Борисенко, заявляем следующее: <strong>«Нашему госпиталю не требуются ни лекарства, ни оборудование, ни средства личной гигиены для раненых. Мы — ведомственное учреждение и обеспечены всем необходимым для приёма и лечения пострадавших. Мы не обращались сами и не давали полномочий кому-либо делать от нашего имени заявления о потребностях госпиталя в социальных сетях, или в волонтёрских группах. Просим все сообщения о наших потребностях в лекарствах, оборудовании, белье и других вещах считать недействительными.»</strong></p>

<p>Спасибо <a href="https://www.facebook.com/narodnyihospital">Народному госпиталю</a> и Антонине Юрченко.</p>

<p>Выводы мы традиционно не делаем, но обратите внимание, что в этом случае информация была вброшена одним псевдосвидетелем и быстро разрослась до «Майдан отказал в помощи».</p>

<p>Пожалуйста, прежде чем распространять обращения о помощи, проверяйте их актуальность, а то и правдивость. Звонок, а лучше — личный визит поможет прояснить ситуацию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про американских агентов]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/us-agent/"/>
    <updated>2014-02-26T12:23:21+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/26/us-agent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несколько дней уже по сети <a href="http://www.youtube.com/watch?v=SOmpICEfN5o">гуляет видео</a>, в описании которого написано:</p>

<blockquote><p><strong>Опубликовано 20 февр. 2014 г.</strong>
Со стороны майдана воюют бойцы наемники США. Это наглядно демонстрируют документы изъятые у пленного боевика.</p></blockquote>

<p>Далее нам приводят &ldquo;неопровержимые&rdquo; доказательства:</p>

<p><img src="http://d.pr/i/P3qI+" alt="screen1" />
<em>Обложка удостоверения</em></p>

<p><img src="http://d.pr/i/IUl5+" alt="screen2" />
<em>Логотип некой организации IPA</em></p>

<p><img src="http://d.pr/i/AniK+" alt="screen3" />
<em>Само удостоверение</em></p>

<p>Удивительно, что сотрудники спецподразделений милиции не знают о существовании <a href="http://www.ipa-ua.org">IPA</a> &ndash; международной полицейской ассоциации, членом которой является и Украина.</p>

<blockquote><p>Українську секцію Міжнародної Поліцейської Асоціації (УС МПА) було створено 25 квітня 1996 року. У 1997 році на XV Всесвітньому Конгресі МПА у канадському місті Квебеку Українська секція набула офіційного визнання у складі Міжнародної Поліцейської Асоціації. Сьогодні УС МПА об’єднує близько 8 тисяч членів.</p>

<p>Українська секція МПА будує свою роботу, послідовно втілюючи в життя головний девіз МПА «Служба через дружбу!». Спілкування з колегами з-за кордону, обмін делегаціями, спільні міжнародні заходи – все, що здійснюють члени Асоціації під прапором нашої держави, є внеском УС МПА у справу поглиблення професійних і дружніх стосунків між правоохоронцями різних країн, а зрештою &ndash; зміцнення миру і дружби на нашій планеті.</p></blockquote>

<p>И что самое страшное – люди верят бездумно в такие вещи, во всё то, что им показывают, не проверяя даже очевидных фактов.</p>

<p>Подписывайтесь на наши обновления <a href="http://fb.me/fakecontrol.org">на Facebook</a>, задавайте свои вопросы, присылайте ссылки на фейки &ndash; мы их все проверяем, и самые интересные &ndash; публикуем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[О портретах на здании КМДА]]></title>
    <link href="http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/no-hitler/"/>
    <updated>2014-02-25T19:32:11+02:00</updated>
    <id>http://fakecontrol.org/blog/2014/02/25/no-hitler</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня мы нашли фотографию, где над входом в КМДА висит один из самых известных портретов Гитлера. Можно посмеяться, но она распространяется довольно быстро по российским сайтам-помойкам контента, странным блогам, локальным европейским новостным ресурам и социальным сетям.</p>

<p>Если запустить Adobe Photoshop и положить на неё сверху Rainbow Curve, видно, что портрет отличается по плотности от остальной картинки, но если поискать оригинал изображения, даже этого делать не надо.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/cETYhBi.jpg" alt="Imgur" />
<em>(Понятная иллюстрация: исходное фото, поверх которого картинка-гитлер с кривой)</em></p>

<p>Материалы: <a href="http://static.uainfo.org/uploads/posts/2014-01/1389709684_1545886_10200332965485265_2019894297_n.jpg">исходная фотография</a>, <a href="https://www.google.co.uk/search?client=safari&amp;sa=X&amp;rls=en&amp;q=adolf+hitler&amp;tbm=isch&amp;tbs=simg%3ACAQSYxphCxCo1NgEGgAMCxCwjKcIGjwKOggBEhSqBbYEqwW-BOMErwWuBbAFwQSpBRogwHpodBeHh6Z0XwbkVVvGFoRQZneXyZal915vzEiWiMwMCxCOrv4IGgoKCAgBEgTyI5Y_1DA&amp;ei=9I4MU9qBFuLo7AaF2oGoDw&amp;ved=0CCcQ2A4oAQ&amp;biw=1437&amp;bih=780">результаты поиска</a> Google для фейковой.</p>

<p>Оригинал нашёлся по запросу «<a href="https://www.google.co.uk/search?client=safari&amp;rls=en&amp;q=%D0%9A%D0%9C%D0%94%D0%90+%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82&amp;ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;gws_rd=cr&amp;ei=PawMU-jADujy7Aaum4GwCw">КМДА плакат</a>», со ссылкой на новость от 14 января: портрет Бандеры, провисевший несколько часов, <a href="http://tsn.ua/kyiv/baner-z-banderoyu-na-kmda-zaminili-na-portret-shevchenka-329493.html">заменили</a> плакатом Тараса Шевченко.</p>

<p>Вместо выводов, ссылка на <a href="https://fb.me/fakecontrol.org">нашу страницу</a> в Facebook.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
